<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>"Ведомости". Ежедневная деловая газета</title>
    <link>https://www.vedomosti.ru</link>
    <description>"Ведомости". Новости, 22.07.2022</description>
    <image>
      <url>https://cdn.vdmsti.ru/assets/rss_logo.gif</url>
      <title>"Ведомости". Ежедневная деловая газета</title>
      <link>https://www.vedomosti.ru</link>
    </image>
<item>
  <title>Ждать ли от ЦБ нового снижения ставки после ее неожиданно резкого сокращения</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/22/932690-zhdat-li-novogo-snizheniya-stavki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/22/932690-zhdat-li-novogo-snizheniya-stavki</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5n/17w0th/normal-1kvp.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Совет директоров Банка России на заседании 22 июля неожиданно понизил ключевую ставку сразу на 150 базисных пунктов, до 8% годовых. Опрошенные «Ведомостями» аналитики ожидали ее снижения максимум до 8,5%, большинство склонялись к 9%. ЦБ также обновил свой макропрогноз, который по ряду показателей на этот год, в том числе по инфляции и ВВП, стал оптимистичнее. </description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 20:34:04 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Шольц подтвердил намерение Германии выкупить 30% акций Uniper</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/news/2022/07/22/932618-sholts-podtverdil-namerenie-germanii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/news/2022/07/22/932618-sholts-podtverdil-namerenie-germanii</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5n/v23s8/normal-1492.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Канцлер Германии Олаф Шольц на пресс-конференции в Берлине сообщил, что правительство ФРГ купит 30% акций энергоконцерна Uniper для спасения компании в условиях финансового кризиса на фоне сокращения поставок газа из России, передает немецкая газета Hadelsblatt. </description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 14:34:56 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>В России с апреля стало на 101 автосалон меньше</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/22/932666-na-101-avtosalon-menshe</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/22/932666-na-101-avtosalon-menshe</guid>
  <category>Авто</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5n/112zfy/normal-1c25.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>На середину июля в России осталось 3102 дилерских контракта, что на 101 меньше по сравнению с апрелем этого года, следует из результатов мониторинга аналитического агентства «Автостат». По данным агентства, во II квартале было расторгнуто 160 дилерских контрактов и заключено 59 новых. В начале года в стране насчитывалось 3220 дилерских контрактов.</description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 17:28:28 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Россия подписала соглашение по вывозу зерна из портов Украины</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/22/932621-v-stambule-podpisali-soglasheniya-po-vivozu-zerna-iz-portov-ukraini</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/22/932621-v-stambule-podpisali-soglasheniya-po-vivozu-zerna-iz-portov-ukraini</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5n/vrv67/normal-156h.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Украина и Турция 22 июля подписали с ООН соглашение о вывозе зерна, других пищевых продуктов и удобрений из заблокированных украинских портов — Одессы, Черноморска и Южного. Такое же - зеркальное - соглашение позже подписали представители Турции, ООН и России, которое касается содействия снятию ограничений на экспорт российского продовольствия и удобрений. Церемонии подписания документов состоялись в Стамбуле во дворце Долмабахче в присутствии президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана и генерального секретаря ООН Антониу Гутерриша, который сообщил об этом в своем Twitter.</description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 17:27:22 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Бой на щитах: какие обороты приобрело обсуждение изменений в ФЗ «О рекламе»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/22/boi-na-schitah-kakie-oboroti-priobrelo-obsuzhdenie-izmenenii-v-fz-o-reklame</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/22/boi-na-schitah-kakie-oboroti-priobrelo-obsuzhdenie-izmenenii-v-fz-o-reklame</guid>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5n/tsw1k/normal-12mj.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Продолжается дискуссия вокруг законопроекта о едином операторе наружной рекламы, который вызвал неоднозначную реакцию среди депутатов и представителей рекламной отрасли.</description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 15:45:58 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Банк России неожиданно снизил ключевую ставку до 8%</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/22/932571-bank-rossii-snizil-klyuchevuyu-stavku</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/22/932571-bank-rossii-snizil-klyuchevuyu-stavku</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5n/p9wxa/normal-wr9.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Совет директоров Банка России на заседании 22 июля неожиданно снизил ключевую ставку на 1,5 пункта, до 8%. Это пятое подряд снижение ключевой ставки после того, как 28 февраля ЦБ повысил ее с 9,5 до 20% из-за кардинально изменившихся условий в экономике и начавшегося кризиса. С 8 апреля ставка начала снижаться.</description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:31:18 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>В Москве на выборы идут несколько десятков «кандидатов-двойников»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/22/932527-neskolko-desyatkov-kandidatov-dvoinikov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/22/932527-neskolko-desyatkov-kandidatov-dvoinikov</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1em123/normal-1tld.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>24 июля закончится регистрация кандидатов на выборах в муниципальные советы 125 из 146 районов Москвы. На них выдвинулось по меньшей мере 80 кандидатов с фамилиями, крайне напоминающими других претендентов на депутатские мандаты. Некоторые из таких кандидатов – родственники. Всего на выборы идут 5800 кандидатов, говорил зампредседателя Мосгоризбиркома Дмитрий Реут.</description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 01:40:12 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Долги развивающихся стран Китаю становятся все более проблемными</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/21/932522-dolgi-kitayu-problemnimi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/21/932522-dolgi-kitayu-problemnimi</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5n/4ady/normal-5l.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Произошедший в апреле 2022 г. дефолт Шри-Ланки по ее суверенному долгу обнажил проблему плохих кредитов, выданных Китаем ряду развивающихся стран. В особенности это касается Азиатско-Тихоокеанского региона и Африки, главным образом в рамках действующей с 2013 г. инициативы «Один пояс – один путь», пишет Financial Times.</description>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:12:33 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Ликвидация агентства по репатриации евреев в Израиль может вызвать напряжение в отношениях с Тель-Авивом</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/21/932524-likvidatsiya-agentstva-repatriatsii-evreev</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/21/932524-likvidatsiya-agentstva-repatriatsii-evreev</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1fc7f1/normal-1uj9.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Канцелярия премьер-министра Израиля вечером 21 июля сообщила о намерении направить в РФ совместную делегацию главы правительства, министерства иностранных дел, министерств юстиции и интеграции, чтобы обеспечить продолжение деятельности еврейского агентства «Сохнут» в России. «Ведомости» направили запрос в МИД России.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:59:08 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Страна Вась»: речитатив о боли устами андрогинного клоуна</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/21/932512-strana-vas-androginnogo-klouna</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/21/932512-strana-vas-androginnogo-klouna</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1e1zx6/normal-1sve.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Спектакль поставлен по написанной вольным стихом поэме Викентия Брызя (под этим псевдонимом работает драматург Виктория Костюкевич), которая два года назад стала открытием фестиваля современной драматургии «Любимовка». Созданный, как кокетливо отмечает автор, под влиянием «Улисса» Джеймса Джойса, текст представляет собой монолог главного героя, живущего во Владивостоке, откуда уехали все, кто только мог («все хромые уже до Москвы до-тыкали / глухонемые до-укали... я один сижу»). Герой бежит к зданию администрации просить денег на похороны деда, и в голове его проносятся оформленные в технике, близкой «потоку сознания», размышления и переживания: о Приморье, о Москве и о безнадежности – своей личной и нашей всеобщей. Как понятно уже по названию, поэма претендует на широкие обобщения в масштабах государственных.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:58:16 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Страж порядка»: синдром охранника</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/21/932511-strazh-poryadka</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/21/932511-strazh-poryadka</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1e7bvd/normal-1t2a.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Алексей Слаповский – один из самых интенсивно пишущих отечественных авторов. Его сценарии востребованы киноиндустрией еще с начала нулевых («Остановка по требованию», «Пятый угол» и т. д.). Ему даже довелось написать сценарий для очень успешной «Иронии судьбы. Продолжение» Тимура Бекмамбетова. Слаповский сочиняет пьесы и даже иногда сам их ставит («Сошедший с поезда» в Саратовском театре драмы). Романы, повести и рассказы публикует с начала 90-х, редкий год обходясь без выхода нового сочинения.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:57:33 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Зеркало»-2022: Тарковский как культурный мост</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/lifestyle/articles/2022/07/21/932510-zerkalo-2022-tarkovskii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/lifestyle/articles/2022/07/21/932510-zerkalo-2022-tarkovskii</guid>
  <category>Стиль жизни</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1dzpeu/normal-1ssg.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В культурном отношении 2022 год идет под знаком Андрея Тарковского, которому могло исполниться 90 лет. Логично, что кульминацией торжеств должен был стать кинофестиваль «Зеркало» его имени, который уже в 16-й раз принимает Ивановская область – малая родина режиссера. Смотр ранее посещали фестивальные звезды первой величины – например, каннские лауреаты Нури Бильге Джейлан («Зимняя спячка») и Карлос Рейгадас («Наше время»). В связи с датой можно было ожидать представительного списка гостей и соответствующей моменту программы. Но масштаб празднования явно скорректировала внешнеполитическая ситуация.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:55:58 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Владельцы виски Macallan и Jim Beam договорились о продаже российского бизнеса</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932523-macallan-jim-beam-dogovorilis</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932523-macallan-jim-beam-dogovorilis</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1doxhd/normal-1seh.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Американская Beam Suntory и британская Edrington, специализирующиеся на производстве и дистрибуции крепкого алкоголя, приняли решение о продаже своего российского бизнеса местному топ-менеджменту. Это следует из их совместного заявления, опубликованного на сайте американской компании. Речь идет об СП Maxxium Russia, которое выпускало в России виски Macallan и The Famous Grouse, бурбон Jim Beam и Maker’s Mark, коньяк Сourvoisier и проч. Сумму сделки стороны не раскрыли.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:47:18 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Июльская жара в Европе привела к снижению темпов заполнения ПХГ</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932528-iyulskaya-zhara-snizheniyu-phg</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932528-iyulskaya-zhara-snizheniyu-phg</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1duyb4/normal-1sma.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Аномальная жара в Европе замедлила темпы заполнения подземных хранилищ газа (ПХГ). С конца июня на территории ЕС и Великобритании установилась рекордная жара, температура воздуха превышала 45 градусов по Цельсию, сообщал «Интерфакс». На фоне высокого потребления энергии, по данным Gas Infrastructure Europe и расчетам «Ведомостей», на 19 июля (последние актуальные данные) ПХГ были заполнены на 64,9%, в них находилось 70,1 млрд куб. м газа. В июле наблюдалось повышение объемов суточного отбора газа, пик которого пришелся на 12 июля, когда из хранилищ за одни газовые сутки было отобрано, по расчетам «Ведомостей», около 119 млн куб. м газа. В последний раз аналогичные объемы извлекались из ПХГ 5 апреля, еще в сезон отбора газа.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:46:59 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Большинство врачей рекомендуют женщинам прервать беременность, если у плода обнаруживают расщепление позвоночника</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/21/932525-bolshinstvo-vrachei-prervat-beremennost</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/21/932525-bolshinstvo-vrachei-prervat-beremennost</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1etizb/normal-1tv3.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Врачи в регионах недостаточно информируют беременных о возможности внутриутробной операции у плода с расщеплением позвоночника (spina bifida) и в большинстве случаев советуют только прерывание беременности, полагают эксперты фонда «Спина бифида», ссылаясь на обращение пациенток в фонд. Это единственный в России фонд, который ведет реестр столкнувшихся с таким заболеванием.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:44:37 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Украинский вопрос привел к отставке итальянского премьера</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/21/932513-ukrainskii-vopros-otstavke-italyanskogo</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/21/932513-ukrainskii-vopros-otstavke-italyanskogo</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1egk68/normal-1tea.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Со второй попытки премьер-министр Италии Марио Драги ушел в отставку – его заявление 21 июля удовлетворил президент страны Серджио Матарелла. Теперь страну в конце сентября этого года ждут досрочные выборы вместо плановых в марте 2023 г. Первый раз Драги пытался уйти в отставку 14 июля. Тогда верхняя палата парламента, сенат, выказала премьеру вотум доверия, но в голосовании не приняла участие крупнейшая партия в правящей коалиции «Движение пяти звезд». Из-за этого беспартийный технократ и бывший председатель Европейского центробанка Драги решил покинуть свой пост, заявив, что не видит своего правительства без поддержки крупнейшей партии. Тогда его отставку не принял Матарелла. Президент предложил Драги выступить в парламенте. По итогам выступления Драги снова получил технический вотум доверия в сенате – за него проголосовали 95 парламентариев из 192. На этот раз в вотуме не голосовали уже три партии – «Движение пяти звезд», «Вперед, Италия» и «Лига».</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:39:40 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Авторам диссертаций не придется публиковаться в зарубежных изданиях</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/21/932526-avtoram-dissertatsii-publikovatsya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/21/932526-avtoram-dissertatsii-publikovatsya</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1eaehg/normal-1t6a.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Отменить требование о международных публикациях для соискателей ученых степеней предложили в Минобрнауки. Соответствующий проект постановления правительства разработан ведомством.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:38:10 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Росимущество купило российский аналог Zoom всего за 10 млн рублей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/21/932516-rosimuschestvo-analog-zoom</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/21/932516-rosimuschestvo-analog-zoom</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1ddm7v/normal-1rzs.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Росимущество вслед за Росстатом, ФАС, ФНС и другими госструктурами заключило контракт на использование российского аналога Zoom для видео-конференц-связи (ВКС), купив решение TrueConf Enterprise. Об этом «Ведомостям» рассказал представитель разработчика TrueConf и подтвердил представитель Росимущества. Контракт заключен в конце мая 2022 г. на основании тендера. Сумма сделки составила 10 млн руб., уточнил представитель ведомства.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:36:24 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Бренд Mango возобновляет работу в России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932521-mango-vozobnovlyaet-rabotu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932521-mango-vozobnovlyaet-rabotu</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1cwti8/normal-1re1.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Турецкая Fiba Retail, которая развивала в России британский бренд одежды Marks &amp;amp; Spencer (M&amp;amp;S), может стать одним из новых франчайзи испанского ритейлера Mango. Об этом «Ведомостям» рассказали два источника, близких к разным сторонам потенциальной сделки. По их словам, точки Mango она планирует открывать на месте магазинов M&amp;amp;S, число точек пока обсуждается. Первая из них может появиться в торгово-развлекательном комплексе «Гагаринский» на Ленинском проспекте в Москве. Получить комментарии представителей «Гагаринского» вчера не удалось. В Fiba Retail и Mango на запросы «Ведомостей» не ответили.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:34:18 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Правительство хочет организовать для грузовиков электронные очереди на госгранице</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932520-gruzovikov-elektronnie-ocheredi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932520-gruzovikov-elektronnie-ocheredi</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1cvx97/normal-1rcv.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Регулирование очередности проезда транспортных средств (ТС) через пограничные пункты пропуска с помощью предварительных списков может попасть в пакет первоочередных действий по развитию российской экономики. Эта мера есть в перечне предложений министерств, с которым ознакомились «Ведомости». Его подлинность подтвердил источник, близкий к правительству.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:31:41 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Red Wings, «Волга-Днепр» и «Авиастар-Ту» получат 11 восстановленных российских самолетов от ОАК</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932519-wings-volga-dnepr-poluchat-samoletov-oak</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/21/932519-wings-volga-dnepr-poluchat-samoletov-oak</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1d00v2/normal-1ri7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Три российских авиаперевозчика – Red Wings, «Волга-Днепр» и «Авиастар-Ту» – рассматривают возможность взять в лизинг три грузовых и восемь пассажирских самолетов, которые восстановит Объединенная авиастроительная корпорация (ОАК, входит в «Ростех»), выяснили «Ведомости». Речь идет об одном Ан-124, двух Ил-96-400Т и восьми Ту-204/214. На восстановление этих судов Минпромторг предложил выделить 15,4 млрд руб. Работы планируется завершить к 2024 г.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:30:02 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Инфляция вынудила европейцев сокращать расходы на рестораны и автомобильные поездки</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/21/932515-inflyatsiya-evropeitsev-sokraschat-rashodi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/21/932515-inflyatsiya-evropeitsev-sokraschat-rashodi</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1dwghk/normal-1so7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Европейцы отмечают ухудшение своего финансового положения на фоне рекордной инфляции, показало исследование Morgan Stanley, с которым ознакомились «Ведомости». Менее половины (47%) участников опроса, который проводился с 28 июня по 4 июля в Германии, Испании, Франции, Великобритании и Италии, сообщили, что у них остаются свободные деньги в конце месяца после оплаты счетов. В предыдущем опросе (проводился в конце апреля – начале мая) таких было 51%.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:22:19 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Эксперты допустили спад ВВП менее 5%</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/21/932514-eksperti-spad-vvp-5</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/21/932514-eksperti-spad-vvp-5</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1dwx2e/normal-1sou.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В первом после введения антироссийских санкций прогнозе, опубликованном в марте, эксперты Центра макроэкономического анализа и краткосрочного прогнозирования (ЦМАКП) ожидали падения экономики в 2022 г. на 6,3–6,6%. В апреле оценки были ухудшены до 7,5–7,8%. Но затем аналитики центра улучшали свои прогнозы три месяца подряд. В мае – до 7,4–7,7%, в июне – до 7–7,2%. В последнем, июльском обзоре ЦМАКП повысил прогноз до 5,4–5,7%. Лучше стали и ожидания от 2023 г. Сейчас в центре прогнозируют снижение ВВП на 0,9–1,2% вместо ожидавшихся в июне 1,2–1,5%. Руководитель направления анализа и прогнозирования макроэкономических процессов ЦМАКП Дмитрий Белоусов сообщил «Ведомостям», что дальнейшее улучшение оценок не исключено, но прогнозировать это можно не раньше осени.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:19:52 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Повлияет ли историческое повышение ЕЦБ ключевой ставки на инфляцию в ЕС</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/21/932518-povliyaet-povishenie-klyuchevoi-stavki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/21/932518-povliyaet-povishenie-klyuchevoi-stavki</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1d45m5/normal-1rnj.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Европейский центральный банк (ЕЦБ) впервые с 2012 г. повысил ключевую ставку сразу на 50 базисных пунктов до 0,5%, тем самым прервав 11-летний период отрицательных и нулевых ставок. Причиной такого скачка является попытка бороться с быстро растущей в Европе инфляцией, которая, по данным Евростата, в еврозоне по итогам июня разогналась до рекордных 8,6% с 8,1% в мае.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:17:37 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Роскомнадзор составил протокол на «Ростелеком» за утечки данных</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/21/932517-roskomnadzor-protokol-rostelekom-utechki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/21/932517-roskomnadzor-protokol-rostelekom-utechki</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/1d6e5g/normal-1rqg.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>О составлении протокола по итогам проверки «Ростелекома» сообщил «Ведомостям» представитель Роскомнадзора (РКН). По итогам проверки служба выявила нарушения законодательства в сфере оборота персональных данных (ПД) клиентов, отметил собеседник. «Роскомнадзор составил и передал в суд административный протокол по ч. 1 ст. 13.11 КоАПа», – сообщил он. Когда именно был составлен протокол и в какой именно судебный участок он направлен, представитель РКН не уточнил.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:14:49 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Северсталь» сообщила о снижении продаж стали на 6% из-за санкций</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/news/2022/07/21/932457-severstal-prodazh-stali</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/news/2022/07/21/932457-severstal-prodazh-stali</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/10q8aw/normal-1bll.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Продажи стали компании «Северсталь» снизились за первое полугодие на 6% в годовом выражении до 5 млн т из-за ограничений на экспорт и снижения спроса на внутреннем рынке, говорится в отчете «Северстали» за первое полугодие 2022 г.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 17:10:23 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЕС и Великобритания ввели эмбарго на российское золото</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/21/932483-embargo-rossiiskoe-zoloto</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/21/932483-embargo-rossiiskoe-zoloto</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/15f9x7/normal-1hop.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Совет ЕС принял решение о запрете импорта в Евросоюз российского золота. Об этом сообщил 21 апреля верховный представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности Жозеп Боррель. «Мы фактически запрещаем самый важный после энергоносителей экспорт России», – приводятся слова Борреля в коммюнике Совета ЕС.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 19:23:58 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>RuStore предложили сделать обязательным для предустановки на гаджеты</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/21/932444-rustore-predlozhili-sdelat-obyazatelnim-dlya-predustanovki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/21/932444-rustore-predlozhili-sdelat-obyazatelnim-dlya-predustanovki</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/yvp3o/normal-197d.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Минцифры предложило включить российский магазин приложений RuStore в список программ, обязательных для предустановки на устройства, выпущенные в России и других странах ЕАЭС. Соответствующий проект постановления правительства опубликован на федеральном портале проектов нормативных правовых актов.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 16:17:32 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>В ближайшие годы цены на энергоресурсы будут оставаться на высоких уровнях</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/20/932317-tseni-energoresursi-visokih-urovnyah</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/20/932317-tseni-energoresursi-visokih-urovnyah</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1d64lf/normal-1rq4.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В последние годы определяющим трендом в мировой энергетике стала зеленая повестка. Многие страны объявили свои цели по достижению углеродной нейтральности, а энергетические компании меняли свои стратегии исходя из того, что инвестиции в сфере добычи ископаемого топлива становятся все более рискованными. Действительно, изменение климата представляет собой долгосрочную угрозу всему человечеству, но пути сокращения выбросов парниковых газов, которые зачастую выбирались в разных странах, явно носили неоптимальный характер.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 00:01:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Как санкции ЕС и США ударили по праву собственности</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/20/932315-sanktsii-es-ssha-udarili</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/20/932315-sanktsii-es-ssha-udarili</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1ctu17/normal-1ra5.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>19 июля минюст США попросил дать ему полномочия передавать доходы от арестованного имущества россиян на возмещение ущерба Украине. Именно так заявил глава созданного в администрации для исполнения и контроля санкционного режима против РФ межведомственного спецотдела Эндрю Адамс на слушаниях в юридическом комитете сената.</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 00:00:57 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Глава СПЧ предлагает признать базы с персональными данными имуществом</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932331-glava-spch-priznat-bazi-personalnimi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932331-glava-spch-priznat-bazi-personalnimi</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1dy9x9/normal-1sqk.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Уголовная ответственность за утечку персональных данных может быть введена в случае их приравнивания к имуществу. Такое мнение высказал председатель президентского Совета по правам человека Валерий Фадеев. Он считает, что персональные данные – это созданный в результате труда продукт, который имеет ценность, и их утечку надо квалифицировать как хищение (ст. 158 УК РФ).</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:42:56 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>10 000 беженцев из Донбасса и с Украины получат в России новые профессии</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932328-10-000-bezhentsev-donbassa-poluchat-professii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932328-10-000-bezhentsev-donbassa-poluchat-professii</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1ef2ne/normal-1tcc.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>10 000 беженцев из Донбасса и с Украины смогут бесплатно пройти в России профессиональное обучение (ПО) и получить дополнительное профессиональное образование (ДПО) в 2022 г., сообщил «Ведомостям» представитель Минтруда. Участниками программы смогут стать люди без гражданства с этих территорий. У всех должен быть оформлен статус беженца либо право на временное убежище, при этом они должны начать процесс получения российского гражданства.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:33:42 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Западные государства – кредиторы Украины готовы отсрочить выплату ее долга</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932320-zapadnie-kreditori-ukraini-otsrochit</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932320-zapadnie-kreditori-ukraini-otsrochit</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1eahho/normal-1t6f.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Группа стран – кредиторов Украины согласилась 20 июля приостановить обслуживание ее государственного долга на полтора года. Соответствующее заявление было опубликовано на сайте минфина ФРГ. «Мы соглашаемся приостановить обслуживание долга Украины с 1 августа 2022 г. до конца 2023 г. с возможностью продления на год», – говорится в документе, под которым подписались Великобритания, Германия, Канада, США, Франция и Япония. Авторы заявления также обратились к частным держателям украинских гособлигаций с просьбой пойти навстречу киевским властям и не требовать выплат по обязательствам в указанный период.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:28:36 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЕС хочет тратить этой зимой на 15% меньше газа</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932325-es-tratit-menshe-gaza</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932325-es-tratit-menshe-gaza</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1dlzxc/normal-1sao.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Еврокомиссия 20 июля заявила, что разработала новый план сокращения спроса на газ в ЕС из-за риска прекращения поставок из России. В заявлении отмечается, что Россия «делает экспорт газа оружием», из-за чего сокращение поставок коснулось уже почти половины государств ЕС.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:25:49 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Группа «Самолет» построит еще почти 2 млн кв. м малоэтажного жилья в Подмосковье</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/20/932319-gruppa-samolet-postroit-maloetazhnogo</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/20/932319-gruppa-samolet-postroit-maloetazhnogo</guid>
  <category>Недвижимость</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1cqejb/normal-1r5q.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Структура группы «Самолет» – «Самолет загородная недвижимость» – 14 июля учредила фирмы ООО «Специализированный застройщик «Самолет-Истра» (СЗ «Самолет-Истра») и ООО «Специализированный застройщик «Самолет-Пушкино» (СЗ «Самолет-Пушкино»), следует из данных «СПАРК-Интерфакса». Представитель девелопера пояснил, что они созданы под строительство малоэтажного жилья в Подмосковье. По его словам, группа консолидировала под эти цели около 2000 га и планирует построить на них три жилых проекта общей площадью 1,8 млн кв. м. Крупнейший объект будет расположен в Пушкинском районе в 30 км от МКАД, его общая площадь составит около 900 000 кв. м.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:25:18 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Основой для «Москвича» с 2024 года станет платформа электромобиля «Кама»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/20/932316-osnovoi-moskvicha-stanet-kama</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/20/932316-osnovoi-moskvicha-stanet-kama</guid>
  <category>Авто</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1cs9ul/normal-1r84.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В качестве платформы для электромобилей «Москвич», которые планируется выпускать на бывшем заводе Renault в Москве (теперь завод «Москвич»), рассматривается разработка стартапа «Кама», принадлежащего гендиректору «Камаза» Сергею Когогину и бизнесмену Рубену Варданяну. Об этом «Ведомостям» рассказали два источника, знакомых с планами московского проекта.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:23:42 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Телемедицина не нашла поддержки у Минздрава</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/20/932329-telemeditsina-podderzhki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/20/932329-telemeditsina-podderzhki</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1dcgm3/normal-1rya.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Министерство здравоохранения выступило против введения экспериментально-правовых режимов (ЭПР) в сфере медицины. На совещании 20 июля в Минэкономразвития с участием представителей Минздрава и экспертов профильной рабочей группы Минздрав заблокировал четыре заявки на создание ЭПР, поданные медицинскими сервисами и ранее одобренные АНО «Цифровая экономика». Об этом «Ведомостям» рассказали два человека, присутствовавших на совещании, и подтвердил руководитель направления цифровой медицины «Инвитро» Борис Зингерман.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:22:05 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Турция может отложить операцию в Сирии по итогам трехсторонней встречи в Тегеране</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932321-turtsiya-otlozhit-operatsiyu-sirii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932321-turtsiya-otlozhit-operatsiyu-sirii</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1dj64g/normal-1s70.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент Турции Реджеп Эрдоган 20 июля после возвращения с российско-турецко-иранского саммита в Тегеране назвал переговоры с Владимиром Путиным по Сирии и по вопросу украинского зерна «содержательными» и «продуктивными». Он заявил, что Анкара, Тегеран и Москва, несмотря на разногласия по Сирии, «объединяются» в вопросах борьбы с терроризмом, передает телеканал  Haber Turk. Россия и Иран подразумевают под террористами ИГ (запрещенная в России террористическая организация) и других исламистов. Турция же, кроме ИГ, называет так формирования сирийских курдов YPG, связанные с Рабочей партией Курдистана (РПК). Против них Анкара с октября 2021 г. грозит провести третью по счету военную спецоперацию.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:20:10 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Экстремизм хотят искоренять с помощью обучения священнослужителей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932330-ekstremizm-iskorenyat-svyaschennosluzhitelei</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932330-ekstremizm-iskorenyat-svyaschennosluzhitelei</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1duaak/normal-1slf.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Одной из причин религиозного экстремизма в странах СНГ является недостаточный уровень обучения священнослужителей и нехватка квалифицированных кадров в этой области, заявил заместитель директора Института этнологии и антропологии РАН Сергей Мельников на круглом столе «Роль религиозного образования в профилактике экстремизма и терроризма: опыт СНГ» в Общественной палате (ОП) РФ.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:19:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Более половины регионов России подключились к помощи Донбассу</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932322-regionov-podklyuchilis-pomoschi-donbassu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932322-regionov-podklyuchilis-pomoschi-donbassu</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1dekm5/normal-1s11.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>О поддержке различных территорий ДНР и ЛНР либо отдельных объектов Донбасса объявили 44 российских региона. Это следует из их заявлений в СМИ и официальных сообщений на сайте органов власти субъектов Федерации. Чаще всего (22 раза) чиновники сообщали о намерении помочь ДНР, чуть реже (20) – ЛНР, подсчитали «Ведомости».</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:17:18 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЦБ затеял реформу на фондовом рынке для защиты розничных инвесторов</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/20/932326-tsb-reformu-fondovom-rinke</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/20/932326-tsb-reformu-fondovom-rinke</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1d9vkk/normal-1ruy.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Банк России начинает реформу на фондовом рынке для защиты розничных инвесторов от рисков, которая затронет как неопытных, так и квалифицированных игроков: 20 июля регулятор представил свою новую концепцию. Помимо изменений для инвесторов ЦБ также намерен ввести дополнительную ответственность для брокеров.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:15:19 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минфин в сентябре планирует возобновить выпуск госдолга</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/20/932323-minfin-vozobnovit-gosdolga</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/20/932323-minfin-vozobnovit-gosdolga</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/1d87wd/normal-1rst.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Минфин планирует вернуться на долговой рынок в III квартале, рассказал «Ведомостям» близкий к правительству источник. По его словам, ведомство возобновит размещение облигаций федерального займа (ОФЗ), после того как будут одобрены бюджетные проектировки. Правительство должно согласовать их до конца сентября.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 23:13:08 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Банки оценили возможность подачи заявления на кредитные каникулы через «Госуслуги»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/20/932300-vozmozhnost-kreditnie-kanikuli-gosuslugi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/20/932300-vozmozhnost-kreditnie-kanikuli-gosuslugi</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/17ajbi/normal-1k3w.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Банки положительно оценили предложение предоставить заемщикам возможность подавать заявления на ипотечные и кредитные каникулы через портал госуслуг. Об этом «Ведомостям» рассказали представители ВТБ, Промсвязьбанка, банков «Русский стандарт», «Зенит» и Дом.РФ. С предложением подачи заявок на кредитные каникулы через портал госуслуг выступили члены Экспертного совета по защите прав потребителей финансовых услуг при Банке России 20 июля.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:51:01 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Доля нефтегазового сектора в ВВП России достигла рекорда в 2022 году</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/20/932301-dolya-neftegazovogo-sektora</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/20/932301-dolya-neftegazovogo-sektora</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5m/phog6/normal-x1b.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Доля нефтегазового сектора в ВВП России в I квартале 2022 г. составила 21,7%, следует из данных Росстата. Это рекорд за всю историю наблюдений за этим показателем (ведется с 2017 г.) В I квартале прошлого года вклад отрасли в ВВП составлял 17,3%.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:44:26 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Лидеры рекламной отрасли выдвинут свои предложения для изменения законопроекта</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/20/lideri-reklamnoi-otrasli-vidvinut-svoi-predlozheniya-dlya-izmeneniya-zakonoproekta</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/20/lideri-reklamnoi-otrasli-vidvinut-svoi-predlozheniya-dlya-izmeneniya-zakonoproekta</guid>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/11qqxg/normal-1cwz.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Завтра пройдет расширенное заседание АКАР (16+) и операторов наружной рекламы для обсуждения Плана действий («Дорожной карты») по внесению поправок в новый закон «О рекламе». Одним из инициаторов заседания стал медиахолдинг MAER, входящий в состав системообразующих компаний.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:46:27 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Полеты за рубеж станут наградой за авиарейсы по России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932249-poleti-rubezh-nagradoi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932249-poleti-rubezh-nagradoi</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/zrz94/normal-1ad8.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Межведомственная комиссия при Росавиации изменила алгоритм временной передачи допуска к международным рейсам от одного перевозчика к другому. Теперь будет учитываться объем внутрироссийских перевозок компаний-претендентов, сообщила пресс-служба авиарегулятора.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:37:43 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Владимир Путин выступил с инициативами в области детства и антиглобализма</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932259-putin-vistupil-v-oblasti-antiglobalizma</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932259-putin-vistupil-v-oblasti-antiglobalizma</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/11ppy1/normal-1cvm.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент России Владимир Путин 20 июля принял участие в двух крупных мероприятиях. По видео-конференц-связи он поговорил с детьми - участниками конкурса «Большая перемена», которые собрались в лагере «Артек», а после этого выступил на пленарной сессии организованного Агентством стратегических инициатив (АСИ) форума «Сильные идеи для нового времени».</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:37:20 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Что сближает Россию, Иран и Турцию</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/19/932110-sblizhaet-iran-turtsiyu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/19/932110-sblizhaet-iran-turtsiyu</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1dpgid/normal-1sf4.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Объявленной целью встречи является урегулирование в Сирии, на фронтах которой представлены все три страны – участницы встречи. Кроме того, главы России и Турции должны обсудить проблему вывоза зерна с Украины. Наверняка будут затронуты и вопросы экономического, а возможно, и военного сотрудничества трех стран.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:30:44 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Газпром» и иранская NIOC договорились о сотрудничестве в нефтегазовой сфере</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932124-gazprom-iranskaya-nioc-dogovorilis</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932124-gazprom-iranskaya-nioc-dogovorilis</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/drp7/normal-hu.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>«Газпром» и National Iranian Oil Company (NIOC) 19 июля подписали меморандум о взаимопонимании (MoU) по стратегическому сотрудничеству в нефтегазовой сфере, сообщила российская монополия. Его подписали зампред правления «Газпрома» Виталий Маркелов и исполнительный директор NIOC Мохсен Ходжастемехр.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:30:20 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Китай может снизить импорт дорожающего СПГ в 2022 году на 14%</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932113-kitai-snizit-import-spg</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932113-kitai-snizit-import-spg</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1dv6so/normal-1sml.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В 2022 г. импорт сжиженного газа (СПГ) в Китай сократится более чем на 14% до 69 млн т, что станет рекордным снижением с начала закупок СПГ Пекином в 2006 г., сообщается в обзоре консалтинговой компании Wood Mackenzie. Причиной снижения эксперты компании называют высокие спотовые цены на СПГ.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:29:35 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Отношения Евросоюза и Китая деградируют</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932121-otnosheniya-evrosoyuza-kitaya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/20/932121-otnosheniya-evrosoyuza-kitaya</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1el1jm/normal-1tk3.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Имеющая высокопоставленные источники в Пекине гонконгская газета South China Morning Post (SCMP) сообщила, что канцлер ФРГ Олаф Шольц, президент Франции Эмманюэль Макрон, премьер-министр Италии Марио Драги и его испанский коллега Педро Санчес были приглашены в Пекин на переговоры, но проигнорировали данное предложение. Пекин официально эту информацию не подтверждает, а в европейских столицах не комментируют.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:23:15 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>В Шанхайский глобальный рейтинг попали 19 российских вузов, но отличились шесть из них</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932126-shanhaiskii-globalnii-reiting</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932126-shanhaiskii-globalnii-reiting</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/ge3o/normal-l8.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Шесть российских вузов вошли в лидеры в Шанхайском глобальном рейтинге (GRAS) высшего образования по предметным областям. Это один из главных международных рейтингов университетов мира наряду с Quacquarelli Symonds (QS) и Times Higher Education (THE). GRAS ранжирует 5000 вузов из 96 стран по 54 дисциплинам в области естественных, инженерно-технических, медицинских и общественных наук.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:22:51 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЕС введет новые санкции, но ослабит прежние</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/19/932108-es-sanktsii-oslabit</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/19/932108-es-sanktsii-oslabit</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/nrgo/normal-ut.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Издание EU Observer со ссылкой на проект документа сообщило, что седьмой пакет санкций ЕС против России согласован на уровне министров и ждет утверждения на уровне руководящих органов ЕС. Эту информацию подтверждает Reuters, анонсируя ужесточение санкций в отношении Сбербанка. По данным EU Observer, под санкции попадут военные командиры и политики РФ, а также пророссийские управленцы на освобожденных территориях Украины. Речь идет также о запрете импорта российского золота за исключением ювелирных изделий.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:21:36 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>1300 российских школ в регионах должны быть капитально отремонтированы к концу года</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932127-1300-shkol-kapitalno-otremontirovani</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/20/932127-1300-shkol-kapitalno-otremontirovani</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/kpbk/normal-qt.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Около 70% школ в российских регионах, которые сейчас ремонтируются в рамках госпрограммы «Развитие образования», должны быть готовы к 1 сентября 2022 г., сообщила председатель комиссии Общественной палаты (ОП) России по развитию дошкольного и школьного образования Наталья Кравченко на заседании ОП, где обсуждались промежуточные результаты реализации программы.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:20:09 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ПГК Владимира Лисина продала парк универсальных платформ</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932122-pgk-lisina-prodala</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/20/932122-pgk-lisina-prodala</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1dz0eb/normal-1srj.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Первая грузовая компания (ПГК) Владимира Лисина продала свой парк универсальных платформ. Об этом сообщили «Ведомостям» два источника в операторских компаниях и один источник, близкий к ПГК. По их информации, в рамках сделки продано чуть более 4000 платформ. Цена сделки собеседникам неизвестна. «Ведомости» направили запрос в ПГК.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:09:17 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>С российскими «недружественными» правообладателями рассчитаются как с иностранцами</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/932118-rossiiskimi-rasschitayutsya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/932118-rossiiskimi-rasschitayutsya</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5l/935x/normal-bt.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Положения майского указа президента о новом механизме расчета с «недружественными» правообладателями через спецсчета типа «О» будут распространяться не только на иностранных, но и на российских лиц, следует из разъяснений Минэкономразвития к документу, обнародованных 19 июля.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:08:14 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Китай и Индию внесли в число надежных стран для персональных данных россиян</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/19/932115-kitai-indiyu-nadezhnih</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/19/932115-kitai-indiyu-nadezhnih</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1dxfpo/normal-1sph.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Роскомнадзор (РКН) расширил перечень государств, обеспечивающих адекватную защиту прав субъектов персональных данных (ПД). Проект ведомственного приказа опубликован на портале нормативно-правовых актов 19 июля. К странам, уже включенным в реестр, добавились Китай, Индия, Таиланд, Кот-Д’Ивуар и Киргизия.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:07:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Сервис «Ренессанс страхования» хочет поучаствовать в развитии телемедицины в России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/19/932125-renessans-strahovaniya-telemeditsini</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/19/932125-renessans-strahovaniya-telemeditsini</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1dzuly/normal-1ssm.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Медтех-сервис Budu, входящий в группу «Ренессанс страхование», подал заявку в Минэкономразвития на создание экспериментального правового режима (ЭПР) по регулированию телемедицины в России, сообщил «Ведомостям» представитель компании. Само предложение от компании также размещено на сайте ведомства. Заявка Budu получила положительное заключение рабочей группы автономной некоммерческой организации (АНО) «Цифровая экономика», куда входят представители Минэкономразвития и Росздравнадзора, рассказал представитель АНО, занимающейся экспертной оценкой ЭПР. Далее свои заключения должны дать Минздрав и Минэкономразвития. Финальное решение об установлении ЭПР принимает правительство.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:05:15 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Суд Кайманов признал Лондон лучшей юрисдикцией для спора Минцев с «Трастом» и «Открытием»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/20/932114-sud-kaimanov-priznal</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/20/932114-sud-kaimanov-priznal</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1endem/normal-1tn3.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Судебная тяжба банков «Траст» и «ФК Открытие» в Лондоне против основателя О1 Group Бориса Минца и его сыновей, цель которой – взыскать с них $700 млн убытков, длится уже три года – дело добралось до Каймановых островов, где зарегистрирован семейный траст Минцев MF Trust. Доверительный управляющий траста – трасти Maplesfs Ltd. обратился в Большой суд Каймановых островов с просьбой рассматривать претензии банков, связанные с MF Trust, в юрисдикции Кайманов, а не в Высоком суде Лондона, где идет основное разбирательство. Суд ему в этом отказал, следует из решения, с которым ознакомились «Ведомости».</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:04:07 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Как аномальная жара в Китае и ЕС повлияет на экспорт российских энергоресурсов</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/19/932116-anomalnaya-zhara-kitae</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/19/932116-anomalnaya-zhara-kitae</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1dqhjp/normal-1sgh.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В июле исторически крупнейшие для России рынки сбыта энергоресурсов – Европу и Китай – охватила аномальная жара. В последние недели цены на топливо начали снижаться – на фоне новой волны пандемии и коронавирусных ограничений, а также ожиданий замедления глобальных темпов роста и даже наступления рецессии в том числе в развитых странах. Но жара резко повысила нагрузку на системы электрогенерации: погодные условия, по мнению экспертов, поддержат цены на энергоносители на мировом рынке и повысят спрос на сырье непосредственно из России, прежде всего уголь и газ.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:01:50 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Лимиты на льготные инвесткредиты для МСП решили передать на оборотные займы</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/19/932117-limiti-lgotnie-investkrediti-peredat</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/19/932117-limiti-lgotnie-investkrediti-peredat</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1drn0j/normal-1shz.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Лимиты по программе льготных инвестиционных кредитов для малого и среднего бизнеса разрешат использовать на оборотные займы. О переформатировании меры поддержки «Ведомостям» сообщил представитель Корпорации МСП (КМСП), новые параметры механизма утвердил совет директоров института развития. Кроме пополнения оборотных средств льготные кредиты можно будет использовать для рефинансирования других займов, полученных ранее по более высокой ставке. При этом возможность направлять полученные средства на инвестиции сохранится.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:01:25 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Продавец детских товаров Mothercare может уйти из России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/19/932112-mothercare-mozhet-uiti</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/19/932112-mothercare-mozhet-uiti</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1dt9d8/normal-1sk2.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Кувейтская Alshaya Group начала поиск покупателей на принадлежащую ей фирму «Монэкс трейдинг», которая развивает в России по франшизе британский бренд детской одежды и товаров Mothercare. Об этом «Ведомостям» рассказал один из розничных операторов. О поиске покупателя знают также два консультанта по недвижимости, работавших с компанией. Один из источников отметил, что продажа бизнеса – самый желательный вариант и для Alshaya Group, и для российской команды, но рассматривается также вариант с распродажей товарных запасов и окончательным закрытием всей сети магазинов. Решение о продаже бизнеса в России он связывает с давлением на эту компанию со стороны правообладателя бренда – британской компании Mothercare.</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:00:30 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>После атаки на волонтеров в Донбассе для них усилены требования безопасности</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/932123-posle-ataki-volonterov-donbasse-bezopasnosti</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/932123-posle-ataki-volonterov-donbasse-bezopasnosti</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1eafop/normal-1t6c.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Отбором, подготовкой и отправкой волонтеров в Донбасс, а также Запорожскую, Херсонскую и Харьковскую области занимаются порядка 20 организаций из России, ДНР и ЛНР, рассказал «Ведомостям» глава думского комитета по молодежной политике и куратор Ассоциации волонтерских центров (АВЦ) Артем Метелев. По его словам, все они распределяют людей в рамках 47 гуманитарных миссий: например, раздача гумпомощи, оказание психологической помощи в центрах (их около 10). Волонтеры проводят на месте 3–4 недели, после чего происходит их ротация. Одномоментно пребывает около 120–150 человек, говорит глава «Молодой гвардии «Единой России» (МГЕР) Антон Демидов.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:47:12 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Европу осенью ждет масштабная волна коронавируса</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/932111-evropu-masshtabnaya-volna-koronavirusa</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/932111-evropu-masshtabnaya-volna-koronavirusa</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1e77qa/normal-1t26.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>За последние шесть недель число новых случаев COVID-19 утроилось, констатировал глава Европейского регионального бюро Всемирной организации здравоохранения (ЕРБ ВОЗ) Ханс Клюге. «Совершенно ясно, что мы находимся в той же ситуации, что и прошлым летом», – сказал он. Ситуация осложнится в осенне-зимний период, «когда школы вновь открываются, люди возвращаются с каникул» и начинают проводить больше времени в помещениях.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:44:49 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минстрой будет вести реестр командированных в Донбасс чиновников и специалистов</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/932119-minstroi-reestr-komandirovannih</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/932119-minstroi-reestr-komandirovannih</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1e2n4f/normal-1sw9.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Минстрой России будет отвечать за ведение реестра командировок в ДНР и ЛНР российских чиновников и специалистов, принимающих «непосредственное участие в выполнении работ по обеспечению жизнедеятельности населения и восстановлению объектов инфраструктуры» Донбасса. Это следует из разработанного Минстроем России документа, опубликованного на портале проектов правительственных нормативно-правовых актов.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:42:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Владимир Путин провел встречи с президентами Турции и Ирана</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/19/932105-vstrechi-turtsii-irana</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/19/932105-vstrechi-turtsii-irana</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1cr62t/normal-1r6p.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент России Владимир Путин прибыл с официальным визитом в Тегеран на саммит стран – гарантов Астанинского процесса содействия сирийскому урегулированию. Он встретился с президентами Ирана и Турции Эбрахимом Раиси и Реджепом Тайипом Эрдоганом в рамках трехсторонних и двусторонних встреч. </description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:16:43 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Polymetal рассматривает продажу своих активов в России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/news/2022/07/19/932067-polymetal-rassmatrivaet-prodazhu-svoih-aktivov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/news/2022/07/19/932067-polymetal-rassmatrivaet-prodazhu-svoih-aktivov</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/1319le/normal-1el9.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Горнорудная компания Polymetal рассматривает возможность продать российские активы, которые являются основными в ее портфеле, следует из сообщения компании.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 18:17:55 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ММК во II квартале снизил выпуск стали на 15%</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/19/932061-mmk-snizil-stali</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/19/932061-mmk-snizil-stali</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/12otg7/normal-1e53.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>ММК Виктора Рашникова сократил выпуск стали во II квартале 2022 г. на 15% в годовом выражении до 2,9 млн т, следует из сообщения компании. Выпуск чугуна за аналогичный период сократился еще сильнее – на 22% до 2,1 млн т.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 18:18:19 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Единая Россия» не поддержала законодательный запрет на отрицание семейных ценностей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/931921-ne-podderzhala-zapret</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/19/931921-ne-podderzhala-zapret</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/3x53/normal-52.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В Госдуму 18 июля внесли законопроект о запрете пропаганды нетрадиционных сексуальных отношений и отрицания семейных ценностей среди граждан любого возраста. Его авторами выступила глава комитета по делам семьи, женщин и детей Нина Останина (КПРФ), депутат-коммунист Алексей Корниенко, Яна Лантратова и Николай Бурляев от «Справедливой России», а также Алексей Журавлев из фракции ЛДПР.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 18:05:49 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЕС может разморозить часть активов российских банков</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2022/07/19/931980-es-uzhestochit-sanktsii-sberbanka</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2022/07/19/931980-es-uzhestochit-sanktsii-sberbanka</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/rg4yh/normal-zkn.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Часть средств семи ранее попавших под санкции крупных российских банков могут разморозить для расчетов за продовольствие, удобрения и медикаменты. Об этом сообщил EUоbserver со ссылкой на документ. Эту информацию подтверждает Reuters со ссылкой на проект санкционного списка и источник.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 12:47:45 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Банковские мошенники в июне активизировались</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/931989-bankovskie-moshenniki-aktivizirovalis</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/931989-bankovskie-moshenniki-aktivizirovalis</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/s6ttr/normal-10j7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В первом полугодии ВТБ выявил почти 10 000 фишинговых и мошеннических ресурсов, имитирующих банковские сайты, более 7000 из которых – в июне, сказал зампред правления ВТБ Анатолий Печатников в интервью «России 24». Июньский показатель почти в 10 раз превышает показатель мая и в 2,5 раза – всех предыдущих месяцев этого года. Похожую тенденцию фиксируют в Газпромбанке, «ФК Открытие», говорят их представители. В банке «Зенит» отмечают сохранение числа попыток мошенничества в первом полугодии на уровне 2021 г.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 13:20:05 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ВТБ запустит переводы в страны СНГ по номеру телефона</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/931925-vtb-perevodi-telefona</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/931925-vtb-perevodi-telefona</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/k5jl8/normal-q4b.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>ВТБ осенью запустит переводы в страны СНГ через Систему быстрых платежей (СБП) Банка России в пилотном режиме. Об этом рассказал зампред правления ВТБ Анатолий Печатников в интервью «России 24». Для всех клиентов банка услуга станет доступна до конца года.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 11:45:27 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Газпромбанк подключился к среде открытого банкинга</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/18/931898-gazprombank-podklyuchilsya-k-srede-otkritogo-bankinga</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/18/931898-gazprombank-podklyuchilsya-k-srede-otkritogo-bankinga</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/19xvpe/normal-1njf.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Газпромбанк стал четвертым банком, подтвердившим соответствие стандартам открытых API Банка России, и присоединился к среде открытого банкинга. Об этом «Ведомостям» рассказали представители Газпромбака и ассоциации «Финтех». Это означает, что Газпромбанк может безопасно обмениваться информацией с другими участниками через открытые API и создавать на их основе инновационные сервисы для своих клиентов.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 11:00:38 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Какую бизнес-модель выберут беспилотники</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/18/931907-biznes-model-bespilotniki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/18/931907-biznes-model-bespilotniki</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1dikok/normal-1s68.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Технологии автобеспилотности практически готовы – на это были брошены гигантские программистские ресурсы по всему миру. Теперь, когда битва технологических концепций позади, начинается следующий, не менее интересный этап: соревнование бизнес-моделей.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:17:31 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Почему не разрешают рекламу закрытых ПИФов</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/18/931905-ne-razreshayut-reklamu-pifov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/18/931905-ne-razreshayut-reklamu-pifov</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1doywz/normal-1sej.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В последние годы закрытый паевой инвестиционный фонд (ЗПИФ) становится все более популярным инструментом для инвестиций в недвижимость. На конец июня 2022 г. в России было представлено 24 рыночных ЗПИФа коммерческой недвижимости с совокупной долей стоимости чистых активов (СЧА) 50,2 млрд руб., что на 27% выше по сравнению с концом 2021 г. Прирост СЧА в фондах недвижимости для неквалифицированных инвесторов за шесть месяцев 2022 г. составил 10,6 млрд руб.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:17:25 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ФРС повысит ставку на 75 б. п.</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/931909-frs-stavku-75</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/19/931909-frs-stavku-75</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1e7ta2/normal-1t2y.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Несмотря на разогнавшуюся выше ожиданий инфляцию, Федрезерв на заседании Федерального комитета по операциям на открытом рынке (FOMC) 26–27 июля поднимет базовую ставку на 75 базисных пунктов (б. п.) до 2,5%, считают все опрошенные «Ведомостями» аналитики. В опросе участвовали УК «Альфа-капитал», «БКС мир инвестиций», SberCIB, Совкомбанк, УК «Ингосстрах-инвестиции», УК ПСБ, ИК «Велес капитал», УК «Открытие», «Тинькофф инвестиции» и рейтинговое агентство «Эксперт РА». Лишь один эксперт допустил повышение ставки сразу на 100 б. п.: ФРС и так с опозданием стала бороться с инфляцией – в прошлом году Джером Пауэлл уверял, что инфляция временная и пройдет сама, отмечает главный макроэкономист УК «Ингосстрах-инвестиции» Антон Прокудин.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:13:11 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ОМК может принять участие в строительстве газопровода из Нигерии в Марокко</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/19/931914-omk-stroitelstve-gazoprovoda-marokko</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/19/931914-omk-stroitelstve-gazoprovoda-marokko</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1dx0xu/normal-1soz.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Объединенная металлургическая компания (ОМК) может принять участие в проекте строительства морского газопровода между Нигерией и Марокко – Nigeria Morocco Gas Pipeline (NMGP), заявил в интервью «РИА Новости» посол Нигерии в РФ Абдуллахи Шеху. По его словам, компания станет «одним из главных инвесторов» в строительство газопровода.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:08:09 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>За отстранением директора СБУ и генпрокурора Украины стоят политические мотивы</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931913-otstraneniem-direktora-sbu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931913-otstraneniem-direktora-sbu</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1ehqke/normal-1tft.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент Украины Владимир Зеленский отстранил от должностей председателя СБУ Ивана Баканова и генпрокурора страны Ирину Венедиктову. Соответствующие распоряжения были опубликованы на официальном сайте главы государства. Как сообщает агентство Reuters, причиной для отставки Баканова и Венедиктовой стали многочисленные факты сотрудничества их подчиненных с Россией. Зеленский в своем Telegram-канале заявил о 651 подобном случае. «Более 60 сотрудников генпрокуратуры и СБУ остались на оккупированных территориях и работают против нашего государства. Связи между украинскими и российскими спецслужбами – это серьезный вопрос к текущему руководству», – добавил Зеленский.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:02:05 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минобрнауки получит дополнительные полномочия в сфере популяризации образования</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931920-minobrnauki-polnomochiya-obrazovatelnoi-deyatelnosti</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931920-minobrnauki-polnomochiya-obrazovatelnoi-deyatelnosti</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1es4te/normal-1tt9.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Полномочия учреждать премии, фестивали и конкурсы в области популяризации науки и технологий получит Минобрнауки. Ведомство разработало проект постановления правительства, которое наделяет министерство таким правом. Поправки в положение о деятельности ведомства опубликованы на портале нормативных правовых актов. Расширение полномочий необходимо в связи с подготовкой к Десятилетию науки и технологий (2022–2031 гг.), объявленному в апреле указом президента Владимира Путина, говорится в пояснительной записке к документу.</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:00:28 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Иран технически способен создать ядерное оружие, заявляют его представители</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931910-iran-yadernoe-oruzhie</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931910-iran-yadernoe-oruzhie</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1eojd4/normal-1tom.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Во время визита президента России Владимира Путина в Иран состоится обсуждение широкого круга проблем с иранским руководством, сообщил накануне помощник президента Юрий Ушаков. Встреча с президентом Ирана Ибрахимом Раиси станет третьей за год. Кроме того, состоится и важная встреча с верховным лидером Ирана аятоллой Али Хаменеи, сказал Ушаков. Помимо этого состоится встреча президентов России, Турции и Ирана по проблеме урегулирования в Сирии, а также двусторонние переговоры с президентом Турции Реджепом Тайипом Эрдоганом.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:58:01 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минтруд предлагает доплачивать за переезд из национальных республик в другие регионы страны</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931911-mintrud-doplachivat-pereezd-natsionalnih</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931911-mintrud-doplachivat-pereezd-natsionalnih</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1f4mtf/normal-1u9h.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Выплачивать в 2022 г. «подъемные» людям в возрасте до 35 лет при переезде на работу в регионы, где число вакансий превышает число безработных, предлагает Минтруд. Соответствующий проект постановления правительства, который разработало ведомство, размещен на федеральном портале проектов нормативных правовых актов. На выплату в 116 800 руб. смогут рассчитывать те, кто переезжает из трудоизбыточных регионов, т. е. тех, где число ищущих работу превышает количество вакантных должностей.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:55:43 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Переработка нефти в России в июне увеличилась на 8%</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/18/931912-pererabotka-nefti-uvelichilas</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/18/931912-pererabotka-nefti-uvelichilas</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1e3cpk/normal-1sx5.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Первичная переработка нефти российскими НПЗ в июне 2022 г. выросла на 8% по сравнению с маем – до 5,4 млн барр./сутки, говорится в отчете Центра развития энергетики («Ведомости» ознакомились с ним). В июне 2021 г. нефтепереработка составляла 5,54 млн барр./сутки, по данным ЦДУ ТЭК.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:54:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Недельная заболеваемость коронавирусом выросла на треть</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931918-zabolevaemost-koronavirusom-virosla</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931918-zabolevaemost-koronavirusom-virosla</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1f0cjp/normal-1u3x.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Заболеваемость коронавирусом в России выросла за минувшую неделю на 30,2% – количество новых случаев составило более 20,1 на 100 000 человек. Об этом говорится в сообщении федерального оперативного штаба по борьбе с коронавирусом. С февраля показатель недельной заболеваемости стабильно снижался, рост впервые зафиксировали 4 июля. Неделей ранее этот показатель составлял 15,46 заболевшего на 100 000 человек (см. график). Всего в стране с 4 по10 июля заболело коронавирусом 22 452 человека, с 11 по 17 июля – уже 28 085 человек. Сейчас рост недельной заболеваемости зафиксирован в 68 субъектах России, в 22 из них он выше, чем средний по стране.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:51:08 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Калининградская область первой встретила удар санкций и готова с ними справиться</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931908-kaliningradskaya-oblast-vstretila-sanktsii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931908-kaliningradskaya-oblast-vstretila-sanktsii</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1dpphz/normal-1sfh.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Калининградская область – единственный российский регион-эксклав, который граничит с двумя странами НАТО и Евросоюза (ЕС) – Литвой и Польшей. Для физически отрезанной от РФ области введение антироссийских санкций оказалось наиболее чувствительным, а усилило этот удар введение месячной сухопутной транспортной блокады со стороны Литвы. Корреспондент «Ведомостей» наблюдал, как Калининград превращается из главного европейского города России в ее форпост в Прибалтике.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:49:46 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минфин предложил закупать валюту на доходы от продажи нефти по цене свыше $60 за баррель</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/18/931917-minfin-zakupat-valyutu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/18/931917-minfin-zakupat-valyutu</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5k/8ik6/normal-b2.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Минфин предложил модифицировать бюджетное правило в следующих параметрах: ориентироваться при расчете базовых нефтегазовых доходов на цену отсечения в $60/барр. и зафиксировать объем добычи на уровне 9,5 млн барр./сутки. Об этих деталях инициативы министерства «Ведомостям» рассказал близкий к кабинету министров источник, информацию подтвердил федеральный чиновник. Как ранее сообщали СМИ со ссылкой на представителя министерства, Минфин внес предложения по корректировке механизма в правительство, но параметры не раскрывались.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:48:34 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Власти подготовят механизм привлечения капитала для быстро растущих компаний</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/18/931916-mehanizm-privlecheniya-kapitala</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/18/931916-mehanizm-privlecheniya-kapitala</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1e1arh/normal-1sui.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Правительство должно в короткие сроки сформировать механизмы в российской финансовой системе, чтобы быстро растущие технологические российские компании могли привлекать частный капитал под свое развитие, заявил президент России Владимир Путин в ходе заседания совета по стратегическому развитию и нацпроектам.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:46:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Конституционный суд запретил заключать с преподавателями краткосрочные трудовые договоры</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931903-sud-zapretil-kratkosrochnie-dogovori</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/18/931903-sud-zapretil-kratkosrochnie-dogovori</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1cxlkk/normal-1rf1.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Конституционный суд (КС) запретил заключать с преподавателями вузов краткосрочные трудовые договоры.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:11:04 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Высокие технологии разделят между всеми вице-премьерами</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931882-tehnologii-mezhdu-vitse-premerami</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931882-tehnologii-mezhdu-vitse-premerami</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/1385aj/normal-1eu5.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент России Владимир Путин провел заседание совета по стратегическому развитию и национальным проектам, в ходе которого оценил работу правительства и госкорпораций по курируемым направлениям.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 18:31:37 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Владимир Путин обсудит в Тегеране ситуацию в Сирии</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931866-vladimir-putin-v-tegerane</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/18/931866-vladimir-putin-v-tegerane</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/11a3r5/normal-1cbd.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>19 июля состоится рабочий визит президента России Владимира Путина в Тегеран. Там российский лидер встретится с верховным лидером Ирана аятоллой Али Хаменеи, президентом страны Ибрахимом Раиси и президентом Турции Реджепом Эрдоганом. Кроме российского президента в Тегеран отправятся вице-премьер Александр Новак, помощник президента Максим Орешкин, спецпредставитель России по Ближнему Востоку Михаил Богданов, начальник ГРУ Генштаба Игорь Костюков и спецпредставитель президента по Сирии Александр Лаврентьев, сообщил помощник президента Владимира Путина Юрий Ушаков.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 17:39:25 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Суд наложил рекордный штраф в 21 млрд рублей на Google в России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/18/931837-shtraf-google</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/18/931837-shtraf-google</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5j/wabvj/normal-15ud.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Мировой суд Таганского района Москвы постановил взыскать с американской корпорации Google 21 млрд руб. в виде оборотного штрафа, сообщила пресс-служба Таганского районного суда Москвы. «Ведомости» направили запрос в пресс-службу Google.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:04:20 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Сбер» разрабатывает свой аналог TikTok</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/17/931744-sber-analog-tiktok</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/17/931744-sber-analog-tiktok</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1ckggb/normal-1qy0.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>«Сберинтертейнмент», дочерняя компания «Сбера», готовит к запуску две новые соцсети – аналог TikTok с вертикальными видео под названием Chipz и «Панч» для создания и продвижения музыки. Сейчас проходит закрытое бета-тестирование приложений, рассказал источник «Ведомостей», знакомый с планами компании. По его словам, разработкой проектов занимается ООО «ЕСН», которое зарегистрировано «Сберинтертейнментом» 20 февраля 2021 г., а руководят командой выходцы из «Газпром-медиа» и «Яндекс.Дзена».</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:13:37 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Где ждут российский уголь</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/17/931737-zhdut-rossiiskii-ugol</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/17/931737-zhdut-rossiiskii-ugol</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1d6zbc/normal-1rr7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>25% мирового угольного рынка намерена занять Россия к 2050 г. Об этом в начале июля заявил директор департамента угольной промышленности Минэнерго РФ Петр Бобылев. Сейчас РФ занимает 18% рынка и ждет начала августа – именно тогда должны вступить в силу отдельные положения пятого пакета санкций ЕС, предусматривающего полное эмбарго на поставки угля из России. Если опираться на результаты 2021 г., речь идет о 50 млн т угля всех сортов ежегодно, в том числе 3,7 млн т весьма востребованного европейской промышленностью антрацита.</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:02:06 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Банки начали рефинансировать выданную весной ипотеку</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/17/931735-banki-nachali-refinansirovat</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/17/931735-banki-nachali-refinansirovat</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1crlpa/normal-1r7a.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Сбербанк с 15 июля начал рефинансировать ипотечные кредиты своих заемщиков, которые те брали по высоким ставкам, от 13,9%, с марта по май, сообщил председатель правления банка Герман Греф, которого цитирует «Интерфакс». До 15 октября клиенты могут один раз снизить ставку до 12,5% или 11,5% в зависимости от условий страхования жизни. При этом программа на рефинансирование ипотеки других банков не поменялась: ставки по ней начинаются от 10,8%.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:48:30 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Суд признал сотрудников Кроноцкого заповедника виновными в хищении полумиллиарда рублей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/17/931743-sotrudnikov-kronotskogo-zapovednika</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/17/931743-sotrudnikov-kronotskogo-zapovednika</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1di81n/normal-1s5s.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Городской суд Петропавловска-Камчатского признал четверых сотрудников Кроноцкого заповедника виновными в растрате в особо крупном размере с использованием служебного положения 455 млн руб., выделенных из государственного бюджета на очистку территории. Суд приговорил их всех к различным срокам тюремного заключения: от 3 до 5,5 лет лишения свободы.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:45:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Когда американский фондовый рынок нащупает дно</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/17/931741-amerikanskii-rinok-naschupaet-dno</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/17/931741-amerikanskii-rinok-naschupaet-dno</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1d5k6v/normal-1rpc.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Американский индекс S&amp;amp;P 500 упал с пиков начала года на 24% к 16 июня, но после этого тренд изменился, и инвесторы начали покупать акции: за месяц индекс вырос на 6,2% до 3863,16 пункта. Столь сильного падения, которое испытал рынок акций США в первые полгода 2022 г., не было с 1970 г.: тогда индекс S&amp;amp;P 500 упал на 21% в первой половине года, но быстро отыграл потери и вырос на 26,5% во второй половине, напоминает CNBC.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:41:05 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Россия вдвое увеличила импорт глинозема из Казахстана</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/17/931731-rossiya-vdvoe-uvelichila-import-glinozema</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/17/931731-rossiya-vdvoe-uvelichila-import-glinozema</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1cyyz6/normal-1rgu.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Россия в 2022 г. более чем вдвое увеличила импорт глинозема (оксид алюминия, полуфабрикат для производства металла) из Казахстана на фоне сложностей с поставками из ряда других традиционных источников. Об этом свидетельствуют данные казахстанской государственной статистики и информация источника «Ведомостей» в одной из логистических компаний.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:40:08 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Мэрия Москвы нашла еще одного инвестора для программы реорганизации промзон</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/17/931729-meriya-nashla-investora-reorganizatsii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/17/931729-meriya-nashla-investora-reorganizatsii</guid>
  <category>Недвижимость</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1d0oha/normal-1rj0.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Девелоперская компания Stone Hedge будет застраивать участок площадью 0,56 га в Дмитровском проезде на севере столицы, который мэрия Москвы включила в проект «Индустриальные кварталы». Об этом «Ведомостям» сообщил представитель столичного комплекса экономической политики и имущественно-земельных отношений. Представитель Stone Hedge эту информацию подтвердил. По словам собеседников «Ведомостей», на этой площадке планируется строительство бизнес-центра на 50 000 кв. м. Инвестиции в его сооружение составят около 7 млрд руб.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:38:59 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минтранс и Росавиация готовят меры поддержки аэропортов на 10 млрд рублей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/17/931733-mintrans-rosaviatsiya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/17/931733-mintrans-rosaviatsiya</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1csm11/normal-1r8l.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Минтранс и Росавиация совместно с профильными ассоциациями готовят по поручению премьера Михаила Мишустина проект постановления по поддержке аэропортов в условиях санкций западных стран. Это следует из письма Росавиации, направленного в ассоциацию «Аэропорт» 7 июня.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:35:32 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минцифры планирует легализовать белых хакеров</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/17/931742-mintsifri-belih-hakerov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/17/931742-mintsifri-belih-hakerov</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1cmfsg/normal-1r0k.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Минцифры прорабатывает возможность ввести понятие bug bounty в правовое поле. Это позволит легализовать программу выплат так называемым белым хакерам, которые на договорной основе тестируют информационные системы на наличие уязвимостей. Об этом «Ведомостям» рассказал собеседник в одной из российских компаний, специализирующихся на разработке инструментов кибербезопасности. О том, что правовые аспекты bug bounty прорабатываются, знает и человек в крупной международной компании на рынке информзащиты. В Минцифры от официальных комментариев отказались.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:29:54 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Консенсус-прогноз «Ведомостей»: ЦБ снизит ставку до 9%</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/17/931734-konsensus-prognoz-snizit-stavku</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/17/931734-konsensus-prognoz-snizit-stavku</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1dn278/normal-1sc1.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Совет директоров Банка России на ближайшем заседании 22 июля примет решение вновь понизить ключевую ставку, считают опрошенные «Ведомостями» аналитики. Большинство экспертов – 13 из 18 – прогнозируют ее снижение по крайней мере на 50 базисных пунктов (б. п.) до 9% годовых. Максимальный ожидаемый экспертами от регулятора шаг – 100 б. п.: такого развития событий не исключают семь аналитиков. Минимальный – сохранение ставки на нынешнем уровне – прогнозирует один эксперт.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:26:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Глубокий кризис, стагфляция или технический спад: что ждет мировую экономику</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/17/931740-glubokii-krizis-stagflyatsiya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/17/931740-glubokii-krizis-stagflyatsiya</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1dpocb/normal-1sff.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Экономисты западных аналитических институтов все чаще предупреждают о риске близкой рецессии в крупнейших развитых странах и меняют свои оценки исключительно в негативную сторону.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:22:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Визит Байдена на Ближний Восток не привел к успеху</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/17/931732-vizit-baidena</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/17/931732-vizit-baidena</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1dlufk/normal-1sag.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>По итогам состоявшегося 13–16 июля визита в Израиль и Саудовскую Аравию президент США Джо Байден объявил, что Америка продолжит вести активную политику в регионе, сообщает агентство Reuters. Однако американскому лидеру не удалось создать общую для арабских стран и Израиля систему региональной безопасности для противостояния Ирану. Попытки Байдена убедить Саудовскую Аравию резко нарастить добычу нефти также не привели к успеху.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:20:36 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Одним из фаворитов на выборах президента РАН называют Александра Сергеева</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/17/931739-prezidenta-ran-sergeev</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/17/931739-prezidenta-ran-sergeev</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1daqd0/normal-1rw2.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президиум РАН сформировал список претендентов на должность президента академии и 19 июля направит его в правительство РФ. Белый дом вынесет кандидатов на обсуждение общего собрания РАН, оно выберет будущего президента академии. В списке номинантов – нынешний президент РАН Александр Сергеев, научный руководитель Института океанологии РАН Роберт Нигматулин, академик-секретарь отделения нанотехнологий и информационных технологий РАН Геннадий Красников и директор Института теплофизики Сибирского отделения РАН Дмитрий Маркович.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:18:27 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Почему ФСК и «Россети» только сейчас сливаются в единую компанию</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/17/931727-pochemu-fsk-rosseti</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/17/931727-pochemu-fsk-rosseti</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5i/1cht41/normal-1quk.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В пятницу 15 июля электросетевой госхолдинг «Российские сети» («Россети») и его крупнейшая дочерняя Федеральная сетевая компания (ФСК, владеет магистральными сетями) объявили о слиянии. Базой объединения станет ФСК, которая выпустит допэмиссию акций. Бумаги будут обменяны на акции «Россетей». Главой Объединенной сетевой компании станет нынешний глава «Россетей» Андрей Рюмин.</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:05:42 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Власти изменили схему ковидных выплат медикам</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/15/931628-kovidnih-viplat-medikam</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/15/931628-kovidnih-viplat-medikam</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5g/17ssaw/normal-1kri.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Медики, работающие с больными коронавирусом, будут получать надбавки по новой схеме. Президент Владимир Путин подписал указ о приостановке предоставления дополнительных страховых гарантий отдельным категориям медработников. Речь идет о ранее введенных выплатах медикам за работу в условиях пандемии COVID–19.</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 20:45:59 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>В рамках развития Севморпути будут модернизировать северные верфи</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/15/931619-modernizirovat-severnie-verfi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/15/931619-modernizirovat-severnie-verfi</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5g/15gv8a/normal-1hqs.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В рамках проекта по развитию Северного морского пути (СМП) на период до 2035 г. предполагается модернизация судостроительных и судоремонтных мощностей на пути пролегания этого логистического коридора. Об этом 15 июля сообщил «Интерфакс» со ссылкой на протокол заседания госкомиссии по Арктике, которое прошло 23 июня. В пресс-службе аппарата вице-премьера Юрия Трутнева, возглавляющего эту госкомиссию, информацию «Ведомостям» подтвердили.</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 19:22:57 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Денис Мантуров официально стал вице-премьером</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/15/931606-manturov-stal-vitse-premerom</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/15/931606-manturov-stal-vitse-premerom</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5g/11vp5t/normal-1d3d.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Госдума на внеочередном заседании в пятницу утвердила министра промышленности и торговли Дениса Мантурова в должности зампреда правительства. Сразу вслед за этим президент России Владимир Путин подписал соответствующий указ, а также сделал ряд ожидаемых перестановок: вице-премьер Юрий Борисов, курирующий промышленность и ВПК, назначен главой «Роскосмоса», а глава госкорпорации Дмитрий Рогозин освобожден от должности. Решения о назначении Рогозина куда-либо пока нет, впрочем, пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заверил, что Рогозин будет своевременно трудоустроен.</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:05:26 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Путин назначил бывшего вице-премьера Борисова гендиректором «Роскосмоса»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/15/931587-putin-naznachil-borisova</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/15/931587-putin-naznachil-borisova</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5g/10c8ef/normal-1b3g.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент России Владимир Путин произвел несколько серьезных кадровых перестановок. Глава государства назначил нового главу «Роскосмоса» и увеличил количество зампредов правительства с 10 до 11.</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 17:04:49 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Экспорт «Газпрома» в дальнее зарубежье упал на 33% с начала года</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/15/931575-eksport-gazproma</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/15/931575-eksport-gazproma</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5g/ymxtn/normal-18w1.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>«Газпром» с 1 января по 15 июля 2022 г. снизил экспорт газа в страны дальнего зарубежья на 33,1% до 71,9 млрд куб. м к аналогичному периоду прошлого года, сообщила компания. В статистику включены ЕС, Китай и Турция. </description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 16:20:49 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>На Дальнем Востоке открыли первую скоростную платную дорогу</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/15/931498-na-dalnem-vostoke-otkrili-skorostnuyu-dorogu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/15/931498-na-dalnem-vostoke-otkrili-skorostnuyu-dorogu</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5g/onlkw/normal-vyc.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Группа «ВИС» (в партнерстве с Газпромбанком) открыла движение по 27-километровому обходу Хабаровска, говорится в сообщении компании. Это первый автодорожный проект государственно-частного партнерства (ГЧП) на Дальнем Востоке. Обход соединяет три федеральные трассы – «Амур», «Уссури» и «Восток».</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 11:35:32 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Одержимая»: фото на память</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/14/931438-oderzhimaya-foto-pamyat</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/14/931438-oderzhimaya-foto-pamyat</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1dh61g/normal-1s4e.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Энергичная Лиза (Лукерья Ильяшенко, известна по сериалам «Призрак» и «Сладкая жизнь») вместе с вечно недовольной подругой Анной (дебютантка Анастасия Кувшинова), радуясь жизни, мчит на автомобиле сквозь ночь и дождь и чуть не сбивает невесть откуда взявшуюся на дороге голую девушку с ошалелым лицом. Лиза привозит незнакомку к себе, занимается с ней сексом (Анна недовольно ретируется), а на следующее утро ту находят на берегу моря – мертвой, по-прежнему голой, но завернутой в фольгу. На груди у жертвы хитроумным способом отпечатано фотоизображение какого-то дома с неприятного вида мужчиной в окошке.</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:03:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Теория больших чувств: соавтор Хокинга и аффективная нейронаука</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/14/931437-teoriya-bolshih-chuvstv</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/14/931437-teoriya-bolshih-chuvstv</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1dn4fs/normal-1sc5.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Шимон был лидером антинацистского подполья в Ченстохове. По ночам участники сопротивления совершали тайные вылазки из еврейского гетто – пополнить съестные припасы или для акции саботажа. Так было и в ту ночь. Под забором был прорыт подкоп. Шимон был замыкающим и держал колючую проволоку, пока его товарищи ползли. Когда полез сам – естественно, застрял. Время шло на секунды. Неподалеку уже урчал грузовик с подкупленным водителем, а друзья уже запрыгнули в кузов. Была ни была – Шимон рванул, оставив клок одежды, и, наверное, успел бы догнать машину. Но что-то его остановило. Не страх – он попадал в передряги и пострашнее. Какое-то звериное чутье подсказало ему замереть, залечь. В следующую секунду из-за угла выскочили эсэсовцы и расстреляли грузовик.</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:02:35 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Вывоз украинского зерна слабо повлияет на рынок</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931451-vivoz-ukrainskogo-zerna</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931451-vivoz-ukrainskogo-zerna</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1f823u/normal-1udy.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Россия, Украина, Турция и ООН согласовали ключевые аспекты возобновления зернового экспорта с территории Украины. Как сообщило 14 июля американское издание The Wall Street Journal (WSJ), по итогам четырехсторонней встречи в Стамбуле был сделан первый значительный шаг по урегулированию продовольственного кризиса. В Стамбуле будет создан координационный центр для надзора за вывозом зерновых с Украины, заявил представитель минобороны Турции. Кроме того, стороны обсудили саму процедуру транспортировки. Как сообщил WSJ источник, знакомый с ходом переговоров, зерно будут вывозить из трех украинских портов на Черном море. По словам министра обороны Турции Хулуси Акара, еще одна встреча по зерновой проблеме пройдет уже на следующей неделе.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:55:28 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Число нарушений при проведении ЭКО в рамках ОМС снизилось</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/14/931447-narushenii-eko-ramkah</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/14/931447-narushenii-eko-ramkah</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1f4nxd/normal-1u9j.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В 2021 г. на 11% (до 488) снизилось число нарушений при проведении процедуры экстракорпорального оплодотворения (ЭКО) по сравнению с предыдущим годом. В 2020 г. их количество составило 540 случаев. Это следует из проведенного Всероссийским союзом страховщиков (ВСС) анализа данных страховых компаний о результатах экспертизы качества оказания медицинской помощи. За пять месяцев 2022 г. уже зафиксировано 59 нарушений.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:54:54 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Герои Disney: уже без Винни-Пуха, но с «Тачками»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/14/931439-geroi-disney-uzhe-bez-vinni-puha</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/14/931439-geroi-disney-uzhe-bez-vinni-puha</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1dcrby/normal-1ryo.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Тигра убит. Иа-Иа съеден Винни-Пухом и Пятачком после того, как Кристофер Робин уехал в колледж и перестал их кормить. Озлобившись, они пошли убивать – почему-то красивых девушек, а не остальных обитателей леса. Таково краткое содержание британского слеш-хоррора «Винни-Пух: Кровь и мед» (Winnie the Pooh: Blood and Honey), снятого всего за 10 дней. Бюджет фильма не раскрывается, но, судя по тизеру, он явно не голливудский.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:53:46 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Подготовлен указ о присвоении почетных наименований подразделениям правоохранительных органов</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/14/931442-ukaz-prisvoenii-pravoohranitelnih-organov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/14/931442-ukaz-prisvoenii-pravoohranitelnih-organov</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1f01fp/normal-1u3i.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В России указом президента будет введен специальный порядок присвоения «почетных наименований» подразделениям МЧС, Росгвардии, ФТС, ФСИН, Генпрокуратуры, Следственного комитета и др. Их будут присваивать прежде всего в честь выдающихся деятелей соответствующих госорганов или других граждан, имеющих заслуги перед Отечеством. Проект указа разработало Министерство юстиции. В документе прописано требование к подразделениям госорганов: получить собственное имя они смогут «за достижение высоких результатов в служебной деятельности, за профессионализм при реализации задач».</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:50:02 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Единая Россия» создала женский комитет для помощи Донбассу</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931446-edinaya-rossiya-pomoschi-donbassu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931446-edinaya-rossiya-pomoschi-donbassu</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1e668p/normal-1t0s.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В Ростове-на-Дону 14 июля прошла встреча актива «Единой России» с общественными организациями, которые учредили женский комитет при партии. В тот же день он заключил соглашение о сотрудничестве с Союзом женщин Донбасса. Как объяснила замсекретаря генсовета «Единой России» и координатор комитета Дарья Лантратова, женщины Донбасса «готовы трудиться ради восстановления мирной жизни» и им нужна помощь. По ее словам, комитет возьмет на себя организацию образовательных программ и тренингов, поможет в развитии социального предпринимательства среди женщин и будет содействовать им в трудоустройстве.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:49:09 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Вячеслав Володин изменил свое отношение к поездкам депутатов в Донбасс</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931449-turchak-odobril-volodina</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931449-turchak-odobril-volodina</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1eghfj/normal-1te6.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>О том, что Вячеслав Володин впервые посетил с рабочим визитом Донбасс, стало известно из сообщения на сайте Госдумы – спикер посетил ЛНР без журналистов. Вместе с ним поехало несколько председателей комитетов Госдумы: по делам СНГ (Леонид Калашников), по науке (Сергей Кабышев), по строительству (Сергей Пахомов), по обороне (Андрей Картаполов), по безопасности (Василий Пискарев). Сопровождал Володина глава думского аппарата Игорь Дивейкин и координатор группы дружбы с парламентом ЛНР депутат Виктор Водолацкий. «Сейчас для нас важен вопрос гармонизации законодательства и создания единого правового поля в сферах здравоохранения, образования, коммунального хозяйства, социальной защиты граждан», – сказал Володин в парламенте ЛНР.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:47:34 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минтруд хочет привязать количество бюджетных мест в вузах к потребностям экономики</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/14/931450-mintrud-kolichestvo-byudzhetnih-mest</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/14/931450-mintrud-kolichestvo-byudzhetnih-mest</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1daq2m/normal-1rw1.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В законе о занятости населения может появиться несколько новых статей, которые усиливают взаимодействие центров занятости с образовательными учреждениями. Одна из статей предполагает влияние служб занятости на распределение бюджетных мест в вузах и колледжах. Это следует из предварительной версии проекта поправок в закон о занятости (документ есть у «Ведомостей»).</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:46:04 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Валютизация пассивов банков движется к минимумам 2007 года</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/14/931443-valyutizatsiya-passivov-bankov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/14/931443-valyutizatsiya-passivov-bankov</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1du4it/normal-1sl7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Валютизация розничного депозитного портфеля банков в мае продолжила движение к историческому минимуму, который наблюдался в 2007 г. и составлял 12,9%, пишет в своем обзоре Банк России: в мае доля валютных депозитов россиян была равна 14% против 15,2% в апреле. Все средства граждан в банках в мае составили 33,26 трлн руб. (входят рублевые и валютные вклады, текущие счета), следует из статистики ЦБ. Таким образом, размер валютной части депозитного портфеля сектора сейчас 4,66 трлн в рублевом эквиваленте.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:44:42 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Ренова» Виктора Вексельберга снизила долю в ГК «Цифра»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/14/931440-renova-vekselberga-snizila</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/14/931440-renova-vekselberga-snizila</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1doxqr/normal-1seg.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Группа «Ренова» Виктора Вексельберга, находящегося под санкциями США, снизила долю владения в российском разработчике ПО для цифровизации промышленности ГК «Цифра» с 45,2 до 32,5%, следует из данных «СПАРК-Интерфакса». Покупателем 12,7% «Цифры» стало ООО «Апрель» (запись в ЕГРЮЛ о переходе доли внесена 5 июля).</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:44:06 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Яндекс.Еда» запустила сервис по организации корпоративного питания</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/14/931444-yandekseda-servis-korporativnogo</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/14/931444-yandekseda-servis-korporativnogo</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1drqyf/normal-1si3.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Компания «Яндекс.Еда» запустила сервис по организации питания корпоративных сотрудников компаний, сообщил ее представитель. По его словам, сотрудники партнеров сервиса с помощью специальной программы и приложения смогут оплачивать через корпоративный счет еду в ресторанах, столовых и вендинговых автоматах. Инвестиции в этот проект собеседник «Ведомостей» не раскрыл, но сообщил, что, согласно оценке компании, общий оборот этого направления будет сопоставим с сегментом доставки из магазинов «Яндекс.Еды».</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:43:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«СПБ биржа» и брокеры подвели первые итоги торгов гонконгскими акциями</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/14/931445-spb-birzha-gonkongskimi-aktsiyami</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/14/931445-spb-birzha-gonkongskimi-aktsiyami</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1e4jt2/normal-1syp.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Российские брокеры постепенно запускают для частных инвесторов торги бумагами с первичным листингом на Гонконгской фондовой бирже (HKEX). Объем сделок в режиме основных торгов с 11 по 14 июля составил 43,4 млн гонконгских долларов (HKD, эквивалентно 322,19 млн руб.), говорит представитель «СПБ биржи». Инвесторы совершили 12 200 сделок, они заключались со всеми 12 ценными бумагами, уточнил он. С 11 июля доступ к новым инструментам своим клиентам дали «БКС мир инвестиций», с 12 июля – «Тинькофф инвестиции», с 13 июля – «Фридом финанс».</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:41:58 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Эксперты ждут новых антирекордов евро к доллару</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/14/931448-eksperti-antirekordov-evro</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/14/931448-eksperti-antirekordov-evro</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1dbdon/normal-1rww.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Курс евро на этой неделе впервые за 20 лет достиг паритета с долларом и даже ненадолго опускался ниже $1. Опрошенные «Ведомостями» эксперты прогнозируют дальнейшее ослабление европейской валюты на фоне более стремительного ухудшения ситуации в европейской экономике по сравнению с США. Ближайшей целью они называют уровни 0,97–0,98 евро/$, а минимальной отметкой в этом году может стать 0,84 евро/$. Рубль, по мнению экспертов, в ближайшее время будет сохранять устойчивость, поэтому курса выше 60–65 руб./евро ждать не стоит. Среди основных факторов ослабления евро эксперты называют запаздывание Европейского центробанка (ЕЦБ) в борьбе с инфляцией, энергокризис, риски рецессии, а также конфликт на Украине, в результате которого многие европейские компании свернули свою деятельность в России и потерпели убытки.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:40:54 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Автоконцерны попросили продлить специнвестконтракты на срок до пяти лет</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/14/931441-avtokontserni-prodlit-spetsinvestkontrakti</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/14/931441-avtokontserni-prodlit-spetsinvestkontrakti</guid>
  <category>Авто</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1dqrf3/normal-1sgu.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Руководители российских автоконцернов на встрече с президентом страны Владимиром Путиным на ПМЭФ-2022 в июне просили продлить их действующие специнвестконтракты (СПИКи) на срок от двух до пяти лет. Об этом «Ведомостям» рассказали три источника, знакомых с итогами совещания, и подтвердил источник, близкий к Минпромторгу. «Разговор об этом шел. Из-за известных событий произошло нарушение текущего инвестиционного процесса. В этой ситуации автоконцернам требуется подстраховка», – объяснил один из собеседников «Ведомостей».</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 23:38:35 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Премьеру Италии Марио Драги не дали уйти в отставку</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931434-dragi-ne-dali-otstavku</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931434-dragi-ne-dali-otstavku</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1b40r1/normal-1p22.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент Италии Серджо Матарелла вечером 14 июля не принял отставку премьер-министра страны Марио Драги. Об этом 14 июля сообщила пресс-служба главы государства.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 22:47:25 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Девелопер премиального дома Fantastic House продал землю в Говорове в новой Москве</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/14/931417-developer-premialnogo-doma-fantastic-house-prodal-zemlyu-v-govorove-v-novoi-moskve</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/14/931417-developer-premialnogo-doma-fantastic-house-prodal-zemlyu-v-govorove-v-novoi-moskve</guid>
  <category>Недвижимость</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/1689ie/normal-1iqa.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>ГК ФСК приобрела участок площадью 5,1 га в Говорове в новой Москве недалеко от МКАД, рассказали «Ведомостям» два консультанта, работавших с ней. Представитель девелопера эту информацию подтвердил. По его словам, площадка имеет всю необходимую для строительства разрешительную документацию, поэтому в скором времени девелопер приступит к реализации там проекта. Другие детали он не раскрыл.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 19:50:13 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Вячеслав Володин впервые посетил Донбасс с рабочим визитом</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931393-volodin-posetil-donbass</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931393-volodin-posetil-donbass</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/10wup0/normal-1bu6.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Председатель Госдумы Вячеслав Володин впервые посетил с рабочим визитом Донбасс, в частности, признанную Россией 21 февраля Луганскую народную республику (ЛНР). Об этом сообщает сайт нижней палаты парламента.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 17:38:16 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Забытое чудо»  и современные технологии напомнят зрителю про самое важное</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/14/zabitoe-chudo--i-sovremennie-tehnologii-napomnyat-zritelyu-pro-samoe-vazhnoe</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/14/zabitoe-chudo--i-sovremennie-tehnologii-napomnyat-zritelyu-pro-samoe-vazhnoe</guid>
  <enclosure url="https://sharing.vedomosti.ru/vedomosti.ru/special/2022/07/14/zabitoe-chudo--i-sovremennie-tehnologii-napomnyat-zritelyu-pro-samoe-vazhnoe.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>18 июля 2022 года, в день 600-летия обретения Русской Православной Церковью мощей преподобного Сергия Радонежского, на экраны выходит анимационный фильм «Забытое чудо» (6+). Афиша премьеры на крупноформатных экранах партнера фильма — медиахолдинга MAER — уже приглашает зрителя в кинотеатры. Накануне в Москве состоялся предпоказ новой работы российских аниматоров.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 17:35:07 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>России удалось добиться снятия запрета на транзит в Калининградскую область</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931387-udalos-dobitsya-snyatiya-zapreta</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/14/931387-udalos-dobitsya-snyatiya-zapreta</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/10a41o/normal-1b0q.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Власти Литвы и России отреагировали на решение Еврокомиссии (ЕК) о сняти ограничений на транзит грузов в Калининградскую область. ЕК опубликовала дополнительные разъяснения для стран – членов Евросоюза по транзиту товаров в Калининградскую область 13 июля.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 17:04:15 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Нефть дешевеет на опасениях глобальной рецессии</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/14/931372-neft-desheveet-retsessii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/14/931372-neft-desheveet-retsessii</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5f/yavxx/normal-18ge.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Мировые котировки на нефть постепенно снижаются. 14 июля сентябрьский фьючерс на нефть эталонной марки Brent опускался до $97,1/барр., что на $2,4 (или на 2,5%) ниже цены закрытия предыдущей сессии. Стоимость фьючерса на американский сорт WTI снижалась до $93,6/барр. (-2,8% к предыдущей сессии). На 15:00 мск Brent стоила $97,2/барр. WTI – $94/барр.</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 16:05:40 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Открытое письмо Президенту Российской Федерации В. В. Путину</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/14/otkritoe-pismo-prezidentu-rossiiskoi-federatsii-v-v-putinu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/14/otkritoe-pismo-prezidentu-rossiiskoi-federatsii-v-v-putinu</guid>
  <enclosure url="https://sharing.vedomosti.ru/vedomosti.ru/special/2022/07/14/otkritoe-pismo-prezidentu-rossiiskoi-federatsii-v-v-putinu.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Уважаемый Владимир Владимирович!</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:23:44 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Открытый источник вредоносных программ</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/13/931250-istochnik-vredonosnih-programm</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/13/931250-istochnik-vredonosnih-programm</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1f2iai/normal-1u6q.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Количество инцидентов с закладками в программах стремительно выросло за последние несколько месяцев. Причем «заминированные» таким образом open source решения специально нацелены на пользователей из России или Белоруссии. Для этого может применяться IP-адрес или локаль (региональные настройки), которые позволяют идентифицировать пользователей из определенного региона мира. Разумеется, этот метод не может считаться стопроцентно точным.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:55:20 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Как ритейлу решить задачу импортозамещения товаров массового спроса</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/13/931252-zadachu-importozamescheniya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/13/931252-zadachu-importozamescheniya</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1f0kzd/normal-1u48.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Один из сегментов, в которых трудно будет взять и поменять зарубежных поставщиков на отечественных, – парфюмерия и косметика. По данным Российской парфюмерно-косметической ассоциации, доля импорта в этой категории составляет около 60%. При этом здесь особенно важную роль играет лояльность к брендам – перейти с европейского люкса на товары российских производителей будут готовы далеко не все покупатели.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:55:15 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Адвокаты не справились с законом</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/13/931268-advokati-zakonom</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/13/931268-advokati-zakonom</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1eusvd/normal-1twq.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Верховный суд (ВС) по иску Генпрокуратуры ликвидировал профсоюз адвокатов России из-за незаконной государственной регистрации этой организации. Об этом говорится в мотивировочной части решения суда, с которой ознакомились «Ведомости».</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:48:12 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Эксперты ВШЭ допустили падение импорта из дальнего зарубежья в 2022 году на четверть</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/13/931259-eksperti-dopustili-padenie-importa</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/13/931259-eksperti-dopustili-padenie-importa</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1eh3y6/normal-1tf0.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Стоимостной объем российского импорта товаров из стран дальнего зарубежья по итогам 2022 г. может упасть на 24% по сравнению с прошлым годом до $200 млрд. Такие оценки содержатся в исследовании института «Центр развития» НИУ ВШЭ, с которым ознакомились «Ведомости». По расчетам экспертов, в мае 2022 г. стоимость импорта из дальнего зарубежья составила $14,2 млрд. Относительно аналогичного периода прошлого года спад замедлился до 33% по сравнению с 37% в апреле. С устраненной сезонностью показатель месяц к месяцу вырос примерно на 1% после такого же спада в апреле и обвала на 46% в марте. Однако изменения импорта в апреле – мае находятся на уровне погрешности расчетов и могут сильно поменяться после раскрытия данных таможенной статистики, отметили авторы исследования.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:48:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Депутаты начали консультации по поводу перестановок в правительстве</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/13/931262-sudbe-borisova-rogozina</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/13/931262-sudbe-borisova-rogozina</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1el1ow/normal-1tk2.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>13 июля Госдума начала процесс консультаций для назначения министра промышленности и торговли Дениса Мантурова вице-премьером. Указ о введении должности 11-го зампреда правительства, которая будет совмещаться с министерской, президент Владимир Путин подписал накануне. Одновременно премьер Михаил Мишустин внес кандидатуру Мантурова в Госдуму для утверждения на новом посту. Первой с Мантуровым встретилась фракция «Справедливая Россия».</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:46:43 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Роспотребнадзор подтвердил рост заболеваемости COVID-19</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/13/931257-rospotrebnadzor-rost-covid-19</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/13/931257-rospotrebnadzor-rost-covid-19</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1emzln/normal-1tmm.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Людям с хроническими заболеваниями и пожилым необходимо соблюдать масочный режим в связи с новым ростом заболеваемости коронавирусной инфекцией. Об этом журналистам сообщил представитель пресс-службы Роспотребнадзора по итогам селекторного совещания с участием главы ведомства Анны Поповой. Кроме того, гражданам «не рекомендуется пренебрегать базовыми мерами предосторожности» и рекомендуется пользоваться антисептическими средствами. Сохраняется и рекомендация по прохождению ревакцинации против COVID-19 раз в полгода.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:45:49 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Брюссель разрешил ограниченный транзит в Калининградскую область</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/13/931264-bryussel-tranzit-kaliningradskuyu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/13/931264-bryussel-tranzit-kaliningradskuyu</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1ej7uk/normal-1thq.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Еврокомиссия (ЕК) приняла новые правила для урегулирования российского транзита в Калининградскую область. Автомобильный транзит санкционных грузов остается под запретом, но такие строгие меры не будут действовать для железнодорожного транзита. Санкционные товары (металлы, древесина, цемент, с 1 августа – уголь, к концу года – нефтепродукты и ряд других товаров) можно перевозить по железной дороге, но объем не должен превышать средний показатель за последние три года. Перевозка продукции военного и двойного назначения через территорию Евросоюза полностью запрещается.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:44:46 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЦБ предлагает сократить список доступных неквалифицированным инвесторам инструментов</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/13/931256-tsb-predlagaet-sokratit-spisok-dostupnih-instrumentov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/13/931256-tsb-predlagaet-sokratit-spisok-dostupnih-instrumentov</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1e7h5w/normal-1t2i.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Банк России предлагает сократить перечень инструментов, которые доступны сейчас для тестирования неквалифицированным инвесторам, рассказал «Ведомостям» первый заместитель председателя ЦБ Владимир Чистюхин. Им должны быть доступны базовые, простые инструменты, считает он: высоконадежные облигации, акции верхних эшелонов, паи открытых фондов и проч.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:42:32 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>UC Rusal может отказаться от долларовых еврооблигаций</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931265-rusal-otkazatsya-evroobligatsii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931265-rusal-otkazatsya-evroobligatsii</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1e9wpm/normal-1t5n.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>UC Rusal планирует разместить несколько выпусков облигаций общим объемом 100 млрд руб. и 4 млрд китайских юаней (34,9 млрд руб. по курсу ЦБ на 14 июля), сообщила компания 13 июля.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:41:56 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЦБ хочет продать ВТБ всю группу «Открытие» вместе с «Росгосстрахом» и НПФ</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/13/931261-tsb-prodat-otkritie</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/13/931261-tsb-prodat-otkritie</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1ei2h7/normal-1tg7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Банк России рассматривает продажу ВТБ всей группы «Открытие», в том числе сам банк, НПФ «Открытие» и «Росгосстрах», рассказал первый зампред ЦБ Владимир Чистюхин в интервью «Ведомостям». «Для предоставления наилучших возможностей по развитию банковского бизнеса и группы «Открытие», и группы ВТБ их слияние было бы наиболее правильным», – отметил он.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:41:08 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«М.видео» начала продавать «как новые» iPhone</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/13/931267-mvideo-kak-novie-iphone</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/13/931267-mvideo-kak-novie-iphone</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1eae9f/normal-1t6a.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>«М.видео» запустила продажу подержанных смартфонов. Об этом «Ведомостям» рассказал представитель ритейлера. Пока что покупателям доступны только модели iPhone в состоянии «как новые», убедился корреспондент «Ведомостей».</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:38:46 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Действия наших недавних партнеров подорвали веру в существующие резервные валюты»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/characters/2022/07/13/931254-podorvali-veru-v-rezervnie-valyuti</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/characters/2022/07/13/931254-podorvali-veru-v-rezervnie-valyuti</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1eg982/normal-1tdw.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Перестройка российской экономики в новой реальности неизбежна, а значит, то же ждет и финансовый сектор. Задачи, которые Банк России решает последние годы, например улучшение условий конкуренции, обострятся еще сильнее – банки разделились на санкционные и несанкционные. ЦБ предстоит сделать так, чтобы ситуация, когда во многих сферах финансового рынка доминирует один игрок, не стала еще хуже, особенно в развитии технологий. «Крупный бизнес тоже понимает, что, если он сегодня будет продолжать иметь какие-то инновации, продукты, технологические решения, которые не доступны другим, ситуация может привести к тому, что через какое-то время регулятор директивно потребует либо изменить эту систему, либо поделиться ею с другими», – делится своими мыслями первый зампред Банка России Владимир Чистюхин – куратор развития финансового рынка. В своем интервью «Ведомостям» он также рассказывает, как ЦБ намерен решать вопрос с заблокированными в НРД бумагами (таких там на 6 трлн руб.), раскрывает детали продажи «ФК Открытие» и рассуждает о подорванной вере в существующие резервные валюты.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:37:57 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Бизнес просит правительство заморозить индексацию тарифа «Платона» на 2023 год</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931255-zamorozit-indeksatsiyu-platona</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931255-zamorozit-indeksatsiyu-platona</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1ehune/normal-1tfy.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Предпринимательские объединения, представляющие крупнейшие производственные, торговые и транспортные компании, 12 июля направили письмо на имя первого вице-премьера Андрея Белоусова с просьбой дать поручение о моратории на индексацию тарифа системы «Платон» на 2023 г. Копия письма есть в распоряжении «Ведомостей».</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:36:25 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Продажи одноразовых электронных сигарет утроились с начала года</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931258-prodazhi-sigaret-utroilis</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931258-prodazhi-sigaret-utroilis</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1ebz1j/normal-1t8c.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Продажи одноразовых электронных сигарет в натуральном выражении в российских магазинах за пять месяцев 2022 г. выросли в 3,3 раза по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Такие данные «Ведомостям» предоставила аналитическая компания NielsenIQ. По ее расчетам, производители данных изделий увеличили выручку за это же время в 4,5 раза. Абсолютные цифры она не раскрывает.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:33:34 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Банк «Траст» продаст активы своих бывших владельцев</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/13/931260-trast-prodast-aktivi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/13/931260-trast-prodast-aktivi</guid>
  <category>Недвижимость</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/1ed6nb/normal-1t9v.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Банк «Траст» выставил на торги 13 объектов торговой недвижимости (27 660 кв. м), в которых сейчас расположены супермаркеты продуктового ритейлера «Лента», рассказал «Ведомостям» его представитель.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:33:12 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Докапитализация «Аэрофлота» пока оказалась вдвое меньше запланированной</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931213-dokapitalizatsiya-aeroflota-menshe</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931213-dokapitalizatsiya-aeroflota-menshe</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/13z0xx/normal-1fsz.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Росимущество и Минфин от лица государства подали совместную заявку на приобретение 1 531 234 889 новых обыкновенных акций «Аэрофлота», говорится в сообщении компании. Цена размещения акции составила 34,29 руб. Таким образом, государство вложило в «Аэрофлот» 52,5 млрд руб. Доля РФ в национальном авиаперевозчике в результате допэмиссии выросла с 57,34% до 73,77%.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 18:44:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Доходы от экспорта нефти из России растут вопреки снижению поставок</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931207-dohodi-nefti-rastut</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/13/931207-dohodi-nefti-rastut</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/12cm2a/normal-1dp9.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Экспорт российской нефти в июне 2022 г. снизился на 250 000 барр./сутки до 7,4 млн барр./сутки – самого низкого показателя с августа прошлого года, сообщается в отчете Международного энергетического агентства (МЭА) от 13 июля. При этом, по данным организации, экспортная выручка России от реализации нефти на фоне высоких цен увеличилась на $700 млн и достигла $20,4 млрд. </description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 18:20:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Коммерсантъ» ликвидировал петербургский филиал</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/13/931181-kommersant-likvidiroval-peterburgskii-filial</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/13/931181-kommersant-likvidiroval-peterburgskii-filial</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5e/109e2c/normal-1azs.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В издательском доме «Коммерсантъ» произошла реорганизация структуры с целью оптимизации расходов. Два собеседника «Ведомостей» в издательском доме пояснили, что в «Коммерсанте» решено ликвидировать и присоединить к АО «Коммерсантъ» петербургскую редакцию, которая прежде действовала автономно (юрлицо называлось АО «Коммерсантъ» в Санкт-Петербурге»). </description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 17:24:06 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Российским стартапам опасно оставаться убыточными</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/12/931046-startapam-opasno-ubitochnimi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/12/931046-startapam-opasno-ubitochnimi</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1f87b4/normal-1ue4.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>До событий февраля 2022 г. Россия удерживала мировое лидерство по темпам роста цифровых платежей. В РФ много невероятных технических талантов. У нас основано множество интересных финтехстартапов. Но все они по своим размерам несопоставимы с крупными банками и пока не могут составить им серьезную конкуренцию.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:05:45 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Как управлять компетенциями, когда их на всех не хватает</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/12/931045-upravlyat-kompetentsiyami</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/12/931045-upravlyat-kompetentsiyami</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1fdmld/normal-1ul5.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Серьезная нехватка профессионалов в различных цифровых нишах сегодня общеизвестный факт. Чтобы компенсировать дефицит кадров и экспертизы, нужно менять подходы к конкурентной борьбе и управлению компетенциями.</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:05:41 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Средства граждан на краткосрочных депозитах достигли рекордных 11,8 трлн рублей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/12/931056-sredstva-grazhdan-na-kratkosrochnih-depozitah-dostigli-rekordnih</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/12/931056-sredstva-grazhdan-na-kratkosrochnih-depozitah-dostigli-rekordnih</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1dw6f1/normal-1snv.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Средства граждан на вкладах сроком от 3 до 6 месяцев достигли рекордного максимума за последние 3,5 года: за первое полугодие они выросли почти в 14,5 раза – с 812 млрд до 11,8 трлн руб. на 1 июня, следует из опубликованной Банком России статистики. Данные отражают рублевые и валютные вклады, текущие счета, но не учитывают счета эскроу.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:57:59 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Северный поток – 2» частично оправдался в Европейском суде</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931059-severnii-potok-opravdalsya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931059-severnii-potok-opravdalsya</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1e9mga/normal-1t59.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Европейский суд юстиции (Court of Justice of the European Union) частично признал правоту компании – оператора газопровода «Северный поток – 2» Nord Stream 2 AG по иску против Еврокомиссии (ЕК), говорится в заявлении суда от 12 июля. Речь идет об иске в отношении поправок в газовую директиву ЕС о регулировании газопроводов из третьих стран.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:54:19 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Есть ли у Twitter драйверы роста после отказа Маска от его покупки</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/12/931050-twitter-otkaza-maska</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/12/931050-twitter-otkaza-maska</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1dygb0/normal-1sqs.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Акции Twitter упали в цене на 18%, с тех пор как стало известно, что сделка с Илоном Маском оказалась под угрозой. В конце апреля владелец Tesla сделал предложение соцсети выкупить ее акции по цене $54,2 за бумагу на общую сумму $44 млрд – компания должна была стать полностью частной. 8 июля миллиардер заявил об отказе от сделки из-за того, что соцсеть не предоставила информацию о поддельных аккаунтах и спам-ботах.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:53:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Бизнес предложил концепцию поддержки «президентских» промпарков</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/12/931049-podderzhki-prezidentskih-promparkov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/12/931049-podderzhki-prezidentskih-promparkov</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1ecaj1/normal-1t8q.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Бизнес предложил правительству варианты механизмов стимулирования промышленных кластеров – создать концепцию поддержки экономики через промпарки ранее поручал президент. Ассоциация кластеров, технопарков и особых экономических зон (ОЭЗ) России направила 11 июля в Минпромторг перечень инициатив, которые должны поспособствовать развитию отрасли (документ есть у «Ведомостей»).</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:52:04 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Действия спецслужб хотят вывести из числа госуслуг</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931057-spetssluzhb-vivesti-gosuslug</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931057-spetssluzhb-vivesti-gosuslug</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1f03zb/normal-1u3m.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Госдума может рассмотреть поправки, которые выведут из-под действия закона о государственных услугах деятельность спецслужб. То есть соответствующие действия ФСБ, СВР, ФСО, Главного управления специальных программ (отвечает за функционирование и охрану спецобъектов, созданных на случай войны, и их инфраструктуры), деятельность правительства в сфере мобилизационной подготовки и мобилизации не будут считаться государственными услугами и, соответственно, могут быть скрыты. Документ внесли 29 июня депутаты Василий Пискарев, Эрнест Валеев, Андрей Картаполов, Андрей Красов и др. (все «Единая Россия»).</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:51:09 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Skolkovo Ventures и ФРИИ продали доли в IT-венчуре BFG Group стратегическому инвестору</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/12/931053-skolkovo-ventures-frii-it-venchure</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/12/931053-skolkovo-ventures-frii-it-venchure</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1e4c35/normal-1syf.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Совокупную долю Skolkovo Ventures и ФРИИ в IT-компании BFG Group в размере 30% выкупил Центр эффективных производственных решений (ЦЭПР), специализирующийся на обслуживании промышленного оборудования. Об этом «Ведомостям» рассказал представитель Skolkovo Ventures. Сумму сделки и оценку компании стороны не раскрывают.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:49:29 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Золотодобывающий Petropavlovsk запросил внешнее управление и будет продавать активы</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931047-petropavlovsk-prodavat-aktivi</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931047-petropavlovsk-prodavat-aktivi</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1dnh3x/normal-1scl.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Одна из крупнейших золотодобывающих компаний России – зарегистрированный в Великобритании Petropavlovsk – 12 июля сообщила, что подала заявление в Высокий суд Лондона для назначения внешнего управления.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:48:21 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Должность главы Татарстана теперь ничем не выделяется</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931058-tatarstana-ne-videlyaetsya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931058-tatarstana-ne-videlyaetsya</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1ewdr9/normal-1tyr.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент России Владимир Путин 12 июля внес изменения в состав Госсовета РФ – коллегиального органа из представителей регионов РФ, правительства и парламента. Новый лидер ЛДПР Леонид Слуцкий сменил в его составе умершего в апреле Владимира Жириновского. Кроме того, этим указом руководитель Татарстана Рустам Минниханов, который и прежде был членом Госсовета, переименован в официальном документе из «президента» в «главу Татарстана».</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:46:45 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Как россияне нашли способ делать покупки в зарубежных интернет-магазинах</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931043-pokupki-zarubezhnih-internet-magazinah</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931043-pokupki-zarubezhnih-internet-magazinah</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1dlkh5/normal-1sa3.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>На фоне общего снижения трансграничной торговли из-за проблем с логистикой и проведением платежей за рубеж россияне стали чаще покупать товары в иностранных интернет-магазинах через посредников. Об этом «Ведомостям» рассказали в логистических компаниях СДЭК, Boxberry и Ozon.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:44:59 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Позиции Трампа в республиканской партии ослабли</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931048-pozitsii-trampa-oslabli</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931048-pozitsii-trampa-oslabli</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1es1zy/normal-1tt6.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Половина республиканцев не хочет, чтобы бывший глава государства Дональд Трамп представлял партию на выборах 2024 г. Такие результаты показал опрос, проведенный американской газетой The New York Times (NYT) вместе с Сиенским колледжем. Согласно данным опроса, за Трампа проголосовали бы 49% республиканцев. Ближайшим конкурентом Трампа стал губернатор Флориды Рон Десантис: на выборах его хотят поддержать 25% респондентов. Менее 10% республиканского электората отдали свой голос в пользу других кандидатов, таких как сенатор от Техаса Тед Круз, бывший вице-президент Майк Пенс или экс-постпред США при ООН Никки Хейли. Наименьшей симпатией (2%) среди опрошенных пользуется бывший госсекретарь в правительстве Трампа Майк Помпео.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:42:27 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Ирану приписывают поставку беспилотников России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931044-iranu-bespilotnikov-rossii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/931044-iranu-bespilotnikov-rossii</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1ep9sp/normal-1tpj.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Советник по национальной безопасности США Джейк Салливан заявил, что американцы располагают сведениями о планах Ирана обучить российских военнослужащих использованию беспилотных летательных аппаратов (БПЛА) своего производства уже в июле. Но, по словам Салливана, пока не ясно, состоялись ли поставки этих беспилотников.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:41:22 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>История родного края может стать обязательной для школьников</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/12/931054-istoriya-rodnogo-kraya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/12/931054-istoriya-rodnogo-kraya</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1efbxd/normal-1tco.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Ввести в школах обязательные уроки по истории родного края и разработать примерную программу таких курсов предложил Минпросвещения комитет Совета Федерации (СФ) по науке, образованию и культуре. «Мы предложили разработать примерную основную образовательную программу с описанием блоков, из которых должен состоять курс, там же надо прописать цели и задачи», – заявила «Ведомостям» зампредседателя комитета Екатерина Алтабаева.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:36:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Мы не IKEA и не хотим купить IKEA»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/characters/2022/07/12/931051-mebelnii-rinok-krizisa</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/characters/2022/07/12/931051-mebelnii-rinok-krizisa</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1drflw/normal-1shq.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>IKEA распродает товарные остатки, но очереди стоят не только за комодами, но и за четырьмя фабриками, на которых эта мебель производится. Интерес к активам шведской компании проявляли АФК «Система», «Свой дом» и оставшаяся ритейлером номер один на мебельном рынке компания Hoff. Впрочем, генеральный директор Максим Гришаков считает, что производственные мощности IKEA могут быть интересны в первую очередь инвестиционным фондам, а вот для мебельных сетей их покупка рискованна прежде всего из-за наличия различных опционов и обязательств. В интервью «Ведомостям» он рассказывает, собирается ли Hoff приобретать активы шведского гиганта, будет ли кризис на мебельном рынке и что будет делать компания, чтобы нарастить освободившуюся долю в этом сегменте.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:25:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>МТС разрабатывает свой аналог Apple Pay и Google Pay</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/12/931052-mts-analog-apple-pay</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/12/931052-mts-analog-apple-pay</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1du776/normal-1sla.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>О работе МТС над новым сервисом «МТС Pay» «Ведомостям» рассказал первый вице-президент по технологиям МТС Павел Воронин. По его словам, оператор разрабатывает это платежное решение в партнерстве с «МТС банком», а также с Национальной системой платежных карт (НСПК). «Ведомости» направили запрос в НСПК.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:23:08 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Вице-премьер Юрий Борисов может покинуть свой пост</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931039-v-pravitelstve-obsuzhdayut-otstavku-borisova</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/12/931039-v-pravitelstve-obsuzhdayut-otstavku-borisova</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/1dgxek/normal-1s42.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент России Владимир Путин раскрыл интригу срочного созыва депутатов Госдумы на внеочередное заседание 15 июля. Он подписал указ, которым второй раз за время работы правительства Михаила Мишустина (с января 2020 г.) изменил его структуру. В Белом доме появится 11-й вице-премьер, который будет совмещать эту должность с должностью министра промышленности и торговли. Сразу после публикации президентского указа Мишустин внес кандидатуру действующего министра промышленности и торговли Дениса Мантурова в Госдуму на новый пост. Этот вопрос Госдума рассмотрит 15 июля.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:09:54 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Денис Мантуров станет вице-премьером</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/930988-denis-manturov-naznachen-vitse-premerom</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/12/930988-denis-manturov-naznachen-vitse-premerom</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/11huqe/normal-1clf.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Президент Владимир Путин подписал указ, которым переформатировал структуру правительства. Министр промышленности и торговли будет совмещать свою должность с постом вице-премьера.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:29:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>В ФТС сообщили об учащении запросов на бартерные сделки</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/12/930987-fts-ob-uchaschenii-zaprosov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/12/930987-fts-ob-uchaschenii-zaprosov</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/10o0cu/normal-1biq.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Участники внешнеэкономической деятельности стали чаще обращаться в Федеральную таможенную службу (ФТС) по вопросам о внешнеторговых бартерных сделках, сообщил «Ведомостям» представитель ФТС. По его словам, таможня поддерживает распространение такого формата внешнеторговых операций. </description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:07:03 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Первый выявленный случай оспы обезьян вряд ли даст старт новой пандемии</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/12/930952-vryad-li-dast-start-pandemii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/12/930952-vryad-li-dast-start-pandemii</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/uvts1/normal-140x.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>12 июля представитель Роспотребнадзора сообщил о первом выявленном в России случае заболевания оспой обезьян. Это новая вирусная инфекция, но вряд ли она спровоцирует новую пандемию, считают эксперты.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 15:23:54 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Банки в апреле - июне продали на бирже доллары и евро на 2 трлн рублей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/12/930951-banki-v-aprele-iyune-prodali-na-birzhe</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/12/930951-banki-v-aprele-iyune-prodali-na-birzhe</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/w3eyr/normal-15lg.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В апреле - июне системно значимые банки (сейчас их 13) фактически оказались единственными, кто продавал на рынке доллары и евро, – они реализовали на бирже валюту на 2 трлн руб., пишет ЦБ в обзоре рисков финансовых рынков. В основном это была валютная выручка компаний-экспортеров.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 15:02:55 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Открытое письмо Президенту Российской Федерации В. В. Путину</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/12/otkritoe-pismo-prezidentu-rossiiskoi-federatsii-v-v-putinu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/special/2022/07/12/otkritoe-pismo-prezidentu-rossiiskoi-federatsii-v-v-putinu</guid>
  <enclosure url="https://sharing.vedomosti.ru/vedomosti.ru/special/2022/07/12/otkritoe-pismo-prezidentu-rossiiskoi-federatsii-v-v-putinu.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Уважаемый Владимир Владимирович!</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 08:44:06 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>МСП способно стимулировать потребительский спрос</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/11/930860-msp-sposobno-stimulirovat-spros</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/11/930860-msp-sposobno-stimulirovat-spros</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/vok8/normal-153.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Запрос на перемены в экономике назрел, и сама экономическая модель явно требует переосмысления. И дело даже не в санкциях. Они лишь триггер, запустивший внутреннюю мобилизацию экономики на короткий период. Гораздо важнее, что будет дальше – через год, пять, десять. Сумеем ли мы все вместе – бизнес, власть, общество – успешно пройти через период структурной трансформации и построить прообраз новой национальной экономики с мощным производством, развитой сферой услуг и торговли, опорой на предпринимателей и частные компании разных масштабов.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:28:18 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Есть ли защита от патентных троллей</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/11/930861-zaschita-ot-patentnih-trollei</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/11/930861-zaschita-ot-patentnih-trollei</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/yts7/normal-194.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>19 июля Суд по интеллектуальным правам начнет рассмотрение кассационной жалобы швейцарской компании Sqwin SA на постановление Девятого арбитражного апелляционного суда. Фактически это означает, что в громком патентном споре между Sqwin SA и южнокорейским Samsung рано ставить точку.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:27:33 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Все парламентские партии выдвинули кандидатов на муниципальные выборы в Москве</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930879-parlamentskie-partii-munitsipalnie-vibori</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930879-parlamentskie-partii-munitsipalnie-vibori</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1eyudy/normal-1u1z.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Все парламентские партии провели конференции по выдвижению кандидатов на муниципальные выборы в Москве. «Единая Россия» поборется за все 1417 разыгрываемых в 125 муниципальных округах мандатов.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:27:10 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Цена на серебро на мировом рынке упала до минимума за два года</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/11/930874-tsena-serebro-upala</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/11/930874-tsena-serebro-upala</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/edyb/normal-io.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Цена на серебро на мировом рынке упала до минимума за два года на фоне снижения спроса в промышленности и укрепления доллара, свидетельствуют данные торгов на товарной бирже Comex (США). 11 июля цена на серебро снижалась до $19,08 за тройскую унцию. В последний раз такой уровень цен, по данным биржи, фиксировался 12 июля 2020 г.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:12:56 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Венгерская Granit Polus Group уходит из России</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/11/930871-granit-polus-group-uhodit</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/realty/articles/2022/07/11/930871-granit-polus-group-uhodit</guid>
  <category>Недвижимость</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/5m62/normal-7a.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Венгерская компания Granit Polus Group продает торгово-развлекательный центр «Торговый квартал» общей площадью 40 000 кв. м, расположенный на пр-те Мира в Набережных Челнах. Об этом «Ведомостям» рассказали два консультанта, работавших с ней. По их словам, основным претендентом на этот актив является девелопер Central Properties. Сделка находится на продвинутой стадии, но пока не закрыта, отмечают они.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:06:02 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Союзмультфильм» может получить первый в России анимационный рибейт</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/11/930866-soyuzmultfilm-animatsionnii-ribeit</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/11/930866-soyuzmultfilm-animatsionnii-ribeit</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5d/hnf/normal-m.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Калининградская область, в которой уже работает программа кинорибейтов (возмещение части затрат на проведение съемок в регионе), в этом году расширит ее действие, сообщил на Российской креативной неделе министр по культуре и туризму региона Андрей Ермак. Уже в 2022 г. на рибейт смогут претендовать съемочные группы музыкальных клипов, с 2023 г. в программу также войдут анимационные проекты.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:04:30 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Продажи новых легковых машин в 2022 году могут упасть на 28–50%</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/12/930865-prodazhi-novih-legkovih-mashin-mogut-upast</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/auto/articles/2022/07/12/930865-prodazhi-novih-legkovih-mashin-mogut-upast</guid>
  <category>Авто</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1f27vc/normal-1u6b.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Продажи новых легковых автомобилей в 2022 г. в России могут составить от 760 000 до 1,09 млн шт., говорится в обзоре консалтинговой компании «Технологии доверия» (правопреемник PwC в России). Это соответствует снижению рынка в диапазоне от 28 до 50%.</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:02:08 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Вячеслав Володин обсудит с лидерами фракций в Серебряном Бору внеочередное заседание Госдумы</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930878-vyacheslav-volodin-obsudit-s-liderami-fraktsii</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930878-vyacheslav-volodin-obsudit-s-liderami-fraktsii</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1esv2e/normal-1tu7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Госдума 15 июля проведет внеочередное заседание, созванное при интересных обстоятельствах. 6 июля председатель нижней палаты парламента Вячеслав Володин уже закрыл весеннюю сессию Госдумы, после чего часть депутатов уехали в регионы. Не планировал быть на этой неделе в Москве и сам спикер. 8 июля он подписал распоряжение, из которого следует, что 11 июля и 14–15 июля выполнять полномочия председателя Госдумы за него будет первый вице-спикер Иван Мельников (КПРФ), говорил источник «Ведомостей». Володин на это время планировал уехать в Саратовскую область, от которой он избран, говорит источник на Охотном Ряду.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:57:19 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минфин поддержал идею перевести российский экспорт, и в том числе СПГ, в рубли</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/11/930872-perevesti-spg-rubli</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/11/930872-perevesti-spg-rubli</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1f54be/normal-1ua3.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Министерство финансов поддерживает перевод любых расчетов во внешней торговле на российскую валюту, в том числе и экспорта российского сжиженного природного газа (СПГ). Об этом заявил министр финансов Антон Силуанов в интервью «Ведомостям».</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:55:39 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Российский сервис аренды электросамокатов Whoosh продал бизнес в Европе</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/11/930870-whoosh-prodal-biznes</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2022/07/11/930870-whoosh-prodal-biznes</guid>
  <category>Технологии</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1f3gqr/normal-1u7y.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Акционеры кикшеринга Whoosh продали европейский актив. Об этом «Ведомостям» рассказал основатель компании Дмитрий Чуйко, объяснив, что «в существующих реалиях ведение дел в странах ЕС осложнено». Покупателем стал гендиректор эстонского сервиса кикшеринга Prime, запущенного в 2020 г., Лаури Труве, уточнил он, отказавшись раскрыть сумму сделки.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:52:19 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Доллар по 50 – не наша новая реальность»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/characters/2022/07/11/930859-dollar-po-50</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/characters/2022/07/11/930859-dollar-po-50</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1e2u0m/normal-1swh.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Обратив внимание на адрес заказа, таксист спрашивает: «Вы случайно не в Минфин?» Я отвечал уклончиво. «Думал, вдруг к Силуанову», – продолжил он. «Если бы у вас была возможность задать ему вопрос, что бы вы спросили?» – поинтересовался я, надеясь получить злободневный вопрос министру напрямую от населения. Таксист крепко задумался, молчание длилось с минуту. «Вы знаете, меня интересует прежде всего вопрос платных парковок, но при чем здесь Силуанов? – справедливо заметил водитель. – К нему лично претензий у меня нет».</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:44:50 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Учащимся колледжей позволят работать в школах и детсадах, а студентам вузов – в НИИ</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/11/930876-pozvolyat-rabotat-shkolah-detsadah</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/11/930876-pozvolyat-rabotat-shkolah-detsadah</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1enf1e/normal-1tn5.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Студентам выпускных курсов педагогических колледжей могут разрешить работать в школах и детских садах. Соответствующие поправки в закон «Об образовании» разработали и намерены внести в Госдуму депутаты и сенаторы. Об этом рассказал «Ведомостям» первый зампред комитета Госдумы по науке и высшему образованию Александр Мажуга. Сейчас трудоустраиваться в образовательные организации могут только студенты выпускных курсов вузов.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:42:47 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Российские банки все активнее подключаются к китайской системе CIPS</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930873-rossiiskie-banki-cips</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930873-rossiiskie-banki-cips</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1ep886/normal-1tph.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Все больше российских банков подключаются к национальной китайской системе банковских переводов CIPS (Cross-border Interbank Payment System), которая позволяет напрямую платить в юанях: представители Росбанка и Газпромбанка рассказали «Ведомостям» о работе над подключением к системе.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:41:36 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Демократы не хотят второго срока Джо Байдена</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930864-vtorogo-sroka-baidena</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930864-vtorogo-sroka-baidena</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1eibam/normal-1tgj.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Более половины избирателей демократической партии не желают, чтобы 79-летний президент США Джо Байден шел на второй срок. Об этом 11 июля написала близкая к партии газета The New York Times (NYT). Согласно результатам опроса, проведенного изданием вместе с Сиенским колледжем, 64% сторонников демпартии предпочли бы видеть другого кандидата.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:40:32 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>О фонде «Круг добра» знают 38% россиян</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/11/930868-fonde-krug-dobra</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/11/930868-fonde-krug-dobra</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1ecudz/normal-1t9g.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>О государственном фонде поддержки детей с тяжелыми заболеваниями, в том числе редкими, «Круг добра» знает 38% жителей России, 73% из них доверяют ему. Это следует из итогов опроса Центра исследований гражданского общества и некоммерческого сектора ВШЭ, с которыми ознакомились «Ведомости».</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:39:27 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Евро приблизился к паритету с долларом. Что это значит?</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930863-evro-priblizilsya-s-dollarom</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930863-evro-priblizilsya-s-dollarom</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1e5b0v/normal-1szo.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Евро вплотную приблизился к паритету с долларом: пара EUR/USD сейчас торгуется на мировом рынке по $1,0066/евро. Евро падает против доллара уже год – на 17,8% относительно июня 2021 г. $1 стоил по итогам торгов 11 июля 58,9 руб., евро – 59,2 руб., свидетельствуют данные Московской биржи. Нынешний курс евро сильно отклонился от среднего исторического: евро и доллар последние 20 лет соотносятся примерно как 1,10 к 1, отмечает эксперт по фондовому рынку «БКС мир инвестиций» Валерий Емельянов.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:38:20 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Минфин допустил бартер вместо расчетов в долларах и евро</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/11/930869-minfin-dopustil-barter</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/economics/articles/2022/07/11/930869-minfin-dopustil-barter</guid>
  <category>Экономика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/1e6ug4/normal-1t1o.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Минфин не возражает против бартера вместо расчетов в валютах недружественных стран, рассказал в интервью «Ведомостям» министр финансов Антон Силуанов. По его словам, в правительстве видят риски притока выручки в долларах и евро и принимают меры для того, чтобы их минимизировать. Главный инструмент – переводить на рубли платежи во внешней торговле по максимально широкому контуру товаров, уточнил Силуанов. Но, по его словам, есть и альтернативные варианты расчетов.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:37:21 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Путин распространил упрощенный порядок получения гражданства России на всю Украину</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/11/930844-poryadok-na-vsyu-ukrainu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/society/articles/2022/07/11/930844-poryadok-na-vsyu-ukrainu</guid>
  <category>Общество</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/16yzq7/normal-1jox.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Возможность упрощенного получения гражданства России теперь распространена на жителей всей Украины. Соответствующий указ подписал президент РФ Владимир Путин. ​​С заявлением на получение паспорта могут обратиться лица, получившие миграционную карту, разрешение на временное проживание в РФ, вид на жительство, свидетельство о предоставлении временного убежища, свидетельство участника госпрограммы о добровольном переселении соотечественников и т.д.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 19:58:25 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Будет ли «Газпром» возобновлять поставки газа по «Северному потоку»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/11/930814-budet-gazprom-vozobnovlyat</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/business/articles/2022/07/11/930814-budet-gazprom-vozobnovlyat</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/10k4ks/normal-1bdp.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Россия 11 июля прекратила поставки газа в Евросоюз (ЕС) по ключевому газопроводу «Северный поток» мощностью 55 млрд куб. м в год из-за проведения планового ремонта. Газопровод не будет работать до 21 июля, сообщил его оператор Nord Stream AG.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 17:07:48 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЦБ прокомментировал идею создания российского стейблкоина</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930783-tsb-prokommentiroval-ideyu-sozdaniya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930783-tsb-prokommentiroval-ideyu-sozdaniya</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/vb9dk/normal-14kx.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Частные стейблкоины характеризуются повышенными рисками, потому что пул активов, лежащих в их основе, не принадлежит владельцу, сообщил «Ведомостям» представитель ЦБ. Также погашение по номинальной цене активов в обеспечении не гарантировано, а фактически цена стейблкоина не является стабильной, добавил он.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 14:49:35 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>ЦБ назвал условия сохранения налогового вычета при переводе иностранных бумаг</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930779-tsb-obyasnil-poryadok-perevoda</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/11/930779-tsb-obyasnil-poryadok-perevoda</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/uah16/normal-139a.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Инвесторам сохранят налоговые льготы при переводе иностранных бумаг с индивидуального инвестиционного счета (ИИС) от попавших под санкции брокеров, следует из сообщения Банка России на его сайте. ЦБ направил разъяснительное письмо брокерам и депозитариям по этому вопросу.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 14:15:15 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Вячеслав Володин продлил работу парламента еще на одну неделю</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930756-volodin-prodlil-rabotu</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930756-volodin-prodlil-rabotu</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/qh3e6/normal-yb8.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Председатель Госдумы Вячеслав Володин на экстренном заседании совета нижней палаты парламента не внес полную ясность, зачем именно потребовалось срочно собирать депутатов, которые только 6 июля закрыли весеннюю сессию.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 12:43:41 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Госдума соберется на внеочередное заседание 15 июля</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930707-gosduma-soberetsya-15-iyulya</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/politics/articles/2022/07/11/930707-gosduma-soberetsya-15-iyulya</guid>
  <category>Политика</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5c/725i2/normal-95e.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Нижняя палата парламента по поручению ее председателя Вячеслава Володина соберется 15 июля на внеочередное заседание. Соответствующее решение должен принять 11 июля в 10.00 совет Госдумы. Об этом сообщается в Telegram-канале нижней палаты парламента.</description>
  <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 03:20:37 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Протесты сносят правящий клан Шри-Ланки</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/10/930689-protesti-shri-lanki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/10/930689-protesti-shri-lanki</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5b/1dxqr3/normal-1spw.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Массовые протесты в Шри-Ланке переросли в настоящее политическое цунами. Толпы демонстрантов атаковали правительственные учреждения и захватили резиденцию президента страны Готабаи Раджапаксы. Сам президент успел скрыться.</description>
  <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:51:11 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Чего ждать миноритариям от возможного объединения» «Норникеля» и «Русала»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/10/930688-zhdat-ot-nornikelya-rusala</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/opinion/articles/2022/07/10/930688-zhdat-ot-nornikelya-rusala</guid>
  <category>Мнения</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5b/1dxzng/normal-1sq7.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Кажется, никогда за последние 14 лет эта химера российской металлургической отрасли не приобретала столь реальные очертания. Впервые идея создания крупнейшей российской горно-металлургической компании и мирового лидера рынков алюминия, никеля, меди, платины и палладия нашла отклик у основного владельца «Норильского никеля» Владимира Потанина. В интервью РБК он рассказал, что готов обсудить предложение «Русала» объединить компании.</description>
  <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:51:06 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>В Госдуме предложили защитить билборды от хакеров</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/10/930702-zaschitit-bilbordi-hakerov</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/media/articles/2022/07/10/930702-zaschitit-bilbordi-hakerov</guid>
  <category>Медиа</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5b/1e5gb2/normal-1szw.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>В Госдуму 8 июля был внесен законопроект о создании единого оператора цифровых рекламных щитов и электронных объявлений физлиц (размещен в базе законопроектов Госдумы).</description>
  <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:50:42 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>«Зеленая повестка будет пересматриваться»</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/technology/characters/2022/07/10/930705-zelenaya-povestka</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/technology/characters/2022/07/10/930705-zelenaya-povestka</guid>
  <category>Бизнес</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5b/1eh7g2/normal-1tf4.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>После нескольких волн западных санкций, отрезавших Россию от иностранных технологий, машиностроение за несколько месяцев стало ключевой отраслью для развития страны. В России крайне востребовано любое энергетическое оборудование – турбины, генераторы, комплектующие для традиционной и возобновляемой генерации, – если его производство локализовано в нашей стране.</description>
  <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:46:31 +0300</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Власти хотят ограничить банкам причины для отказа в выдаче льготной ипотеки</title>
  <link>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/10/930700-ogranichit-lgotnoi-ipoteki</link>
  <guid>https://www.vedomosti.ru/finance/articles/2022/07/10/930700-ogranichit-lgotnoi-ipoteki</guid>
  <category>Финансы</category>
  <enclosure url="https://cdn.vdmsti.ru/image/2022/5b/1eaiqr/normal-1t6f.jpg" type="image/jpeg"/>
  <description>Власти предлагают законодательно установить причины для отказа банка в выдаче льготной ипотеки, а также пересмотреть норму об отказе при наличии плохой кредитной истории заемщика. Соответствующий законопроект появился в базе данных Госдумы 8 июля, внесла его сенатор Елена Шумилова.</description>
  <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:44:55 +0300</pubDate>
</item>
  </channel>
</rss>
